<resources>
    <string name="app_name">KnowBible</string>
    <string name="deleting">Видалити всі вірші?</string>
    <string name="delete">Видалити</string>
    <string name="cancel">Відміна</string>

    <string name="title_articles">Статті</string>
    <string name="title_bible">Біблія</string>
    <string name="title_more">Більше</string>

    <!-- TextView -->
    <string name="tv_find_your_daily_verse">Знайди свій вірш дня!</string>
    <string name="tv_find_verse">Вірш</string>
    <string name="tv_list">Список</string>
    <string name="tv_remember_verse">Запам\'ятати \n вірш</string>
    <string name="tv_settings">Налаштування</string>
    <string name="tv_theme">Тема</string>
    <string name="tv_have_to_download_bible">Щоб користуватися додатком, вам необхідно завантажити, як мінімум, один з представлених перекладів Біблії. Після того, як переклад завантажиться, натисніть на нього, і ви перейдете до вікна Біблії.</string>
    <string name="tv_notes">Нотатки</string>
    <string name="tv_search">Пошук</string>
    <string name="ed_search">Пошук…</string>
    <string name="tv_daily_verse">Вірш дня</string>
    <string name="tv_bible_translation">Біблійний переклад</string>
    <string name="tv_downloading_canceled">Завантаження перекладу скасовано</string>
    <string name="tv_new_article">Нова стаття!</string>
    <string name="tv_about_writing_articles">Ми з радістю надаємо вам можливість писати і публікувати власні статті! Для цього вам потрібно звернутися до нас, перейшовши за посиланням нижче на наш Telegram канал або на нашу Instagram сторінку. Якщо ваша стаття пройде перевірку на відповідність заданого нами регламенту, ми опублікуємо її. Ознайомитися з регламентом ви можете натиснувши на кнопку нижче.</string>
    <string name="tv_copy_verse">Копіювати</string>
    <string name="tv_highlight_verse">Виділити</string>
    <string name="tv_add_note">Додати замітку</string>
    <string name="tv_share">Поділитися</string>
    <string name="tv_select_color">Оберіть колір</string>
    <string name="tv_color_sample">«Так бо Бог полюбив світ…»</string>
    <string name="tv_remove_highlighted_verse">Видалити виділення</string>
    <string name="tv_add_to_daily_verse">Додати в «Вірш дня»</string>
    <string name="tv_remove_from_daily_verse">Видалити з «Вірш дня»</string>

    <!-- Button -->
    <string name="btn_old_testament">Старий\nЗаповіт</string>
    <string name="btn_new_testament">Новий\nЗаповіт</string>
    <string name="btn_old_testament_short">С.З.</string>
    <string name="btn_new_testament_short">Н.З.</string>
    <string name="btn_download">Завантажити</string>
    <string name="btn_apply">Застосувати</string>
    <string name="btn_cancel">Відміна</string>
    <string name="btn_select">Обрати</string>
    <string name="btn_save_note">Зберегти</string>

    <!-- CheckBox -->
    <string name="cb_add_bold_text">Додати жирний шрифт</string>
    <string name="cb_add_underline">Додати підкреслення</string>

    <!-- Toast -->
    <string name="toast_find_verse">Знайдіть вірш</string>
    <string name="toast_share_verse">Поділитися віршем</string>
    <string name="toast_translation_saved">Переклад збережено</string>
    <string name="toast_download_translation">Завантажте переклад, перш ніж використовувати його</string>
    <string name="toast_no_internet_connection">Немає інтернет-з\'єднання</string>
    <string name="toast_select_translation">Оберіть переклад</string>
    <string name="toast_please_wait">Будь ласка, зачекайте поки завершиться завантаження перекладу</string>
    <string name="toast_error_picture_loading">Збій завантаження картинки</string>
    <string name="toast_note_added">Нотаток додано</string>
    <string name="toast_note_edited">Нотаток відредаговано</string>
    <string name="toast_note_deleted">Нотаток видалено</string>
    <string name="toast_field_cant_be_empty">Поле не може бути порожнім</string>

    <string name="et_thoughts">Ваші роздуми</string>

    <string name="day_theme">Світла тема</string>
    <string name="my_daily_verse">Мій вірш дня:</string>
    <string name="tv_interface_language">Мова інтерфейсу</string>
    <string name="folder_name">KnowBible</string>
    <string name="russian_language_translation">Російська</string>
    <string name="ukrainian_language_translation">Українська</string>
    <string name="english_language_translation">Англійська</string>
    <string name="syno_translation">Синодальний переклад</string>
    <string name="ubio_translation">Переклад Івана Огієнка</string>
    <string name="umt_translation">Український Сучасний Переклад</string>
    <string name="kjv_translation">Переклад Короля Якова</string>
    <string name="asv_translation">Американська Стандартна Версія</string>
    <string name="english_lang">English</string>
    <string name="english_lang_local_name">Англійська</string>
    <string name="russian_lang">Русский</string>
    <string name="russian_lang_local_name">Росьійська</string>
    <string name="ukrainian_lang">Українська</string>
    <string name="ukrainian_lang_local_name">Українська</string>
    <string name="nrt_translation">Новий Російський Переклад</string>
    <string name="night_theme">Темна тема</string>
    <string name="book_theme">Книжна тема</string>
    <string name="telegram_channel_link">https://bit.ly/3rXomNt</string>
    <string name="instagram_channel_link">https://bit.ly/2TPOblY</string>
    <string name="donation_link">https://secure.wayforpay.com/payment/know_bible_donate</string>
    <string name="know_bible_help_mail">knowbiblehelp@gmail.com</string>
    <string name="verse_copied">Вірш скопійовано</string>
    <string name="toast_no_verses_in_daily_verse">Ви не додали жодного вірша в «Вірш дня»</string>
    <string name="tv_empty_daily_verses_list">Список віршів порожній</string>
    <string name="rb_all_bible">Вся Біблія</string>
    <string name="rb_old_testament">Старий Заповіт</string>
    <string name="rb_new_testament">Новий Заповіт</string>
    <string name="toast_at_least_three_letters">В поле пошуку повинно бути щонайменше три букви</string>
    <string name="btn_home">Додому</string>
    <string name="btn_interpretation">Тлумачення</string>
    <string name="tab_first_interpretation">Тлумачення Далласської Семінарії</string>
    <string name="tab_second_interpretation">Тлумачення Вільяма МакДональда</string>
    <string name="tab_third_interpretation">Тлумачення Метью Генрі</string>
    <string name="tv_support">Підтримати</string>

    <string name="old_testament_info"><![CDATA[<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt;\"><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Старий Заповіт &ndash; це перша частина Святого Письма, Біблії. Якщо говорити про суть назви, то мова йде про низку заповітів або домовленостей, які укладав Господь з людьми (заповіт між Богом і Ноєм, між Богом і Авраамом, між Богом і Його народом Ізраїлем, а також між Богом і Давидом), але які були порушені народом Ізраїлю через їх невірність. У зв\'язку з цим, Бог, промовляючи через своїх пророків, вказав, що укладе Новий Заповіт з людьми, який відновить ту саму домовленість між Богом і людьми. Оскільки з приходом Ісуса Христа прийшов і Новий Заповіт, то минулий заповіт був названий в Біблії Старим.</p> <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt;\"><strong>&bull; Дата</strong>: Старий Заповіт писався протягом більше десятка століть: з 15 століття до Різдва Христового до приблизно 4 століття до Р.Х.</p> <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt;\"><strong>&bull;&nbsp;Авторство</strong>: Старий Заповіт складається з 39 окремих книг, написаних в різних жанрах і стилях, над якими працювало понад 30 авторів з різних верств населення, практично ніколи не будучи знайомими один з одним: царі, вожді, полководці, пастухи і багато інших. Але особистістю, яка завжди контролювала весь процес написання і відкривала погляд на головні проблеми і теми, що освітлюються в книгах, був Господь Бог.</p>]]></string>
    <string name="new_testament_info"><![CDATA[<p style=\"text-align: left;\"><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Новий Заповіт - це друга частина Святого Письма, Біблії. Суть назви криється в події, яка ознаменувала початок Нового Заповіту, нової домовленості між Богом і людиною. Це прихід Господа Ісуса Христа, Спасителя людей, у наш світ. Безумовно люблячий Бог, що втілився в людину і відкупив гріховних людей від вічної смерті, проклав людству дорогу до безпосередніх відносин з Ним. Практично в кожному написаному зверненні мова йде про єдину умову, якої людина повинна дотриматся, щоб стати причасником нової домовленості між Богом і людиною - це віра в Господа Ісуса Христа як в свого особистого Спасителя від гріхів і вічної смерті.</p> <p style=\"text-align: left;\"><strong>&bull;&nbsp;Дата</strong>: Новий Заповіт писався протягом приблизно 50-ти років - з середини 1-го століття після Р.Х. і до кінця 1-го століття після Р.Х.</p> <p style=\"text-align: left;\"><strong>&bull; Авторство</strong>: Новий Заповіт складається з 27 книг і послань, які в своїй більшості були написані апостолами - учнями Христа. Але як і в Старому Заповіті, в Новому Заповіті особистістю, яка завжди контролювала весь процес написання і відкривала погляд на головні проблеми і теми, що освітлюються в книгах, також був Господь Бог.</p>]]></string>
    <string name="tv_highlighted_verses">Виділені вірші</string>
    <string name="tv_donation_text">Ми потребуємо вашої підтримки, щоб наше служіння було здатне існувати і розвиватися!</string>
    <string name="tv_in_development">В РОЗРОБЦІ</string>
    <string name="toast_share_note">Поділитися нотатком</string>
    <string name="btn_ok">OK</string>
    <string name="tv_contact_us">Зв\'язатися з нами</string>
    <string name="Details">Докладніше</string>
    <string name="tv_donate_details"><![CDATA[<p style=\"text-align: left;\">Ви жертвуєте на:</p> <p style=\"text-align: left;\">&nbsp; &nbsp; &nbsp;&bull;&nbsp; &nbsp;фінансову підтримку розробників (в даний час це сімейна пара)<br />&nbsp; &nbsp; &nbsp;&bull;&nbsp; &nbsp;розробка нинішніх та створення нових проектів для проповіді Євангелії</p> <p style=\"text-align: left;\">Для отримання додаткової інформації ви можете зв\'язатися з нами в розділі \"Зв\'язатись з нами\"</p> <p style=\"text-align: left;\">Нехай Господь Бог благословить вас!</p>]]></string>
    <string name="tv_articles_regulations"><![CDATA[<p style=\"text-align: center;\"><strong>Регламент до написання статей</strong></p> <p style=\"text-align: left;\">Даний регламент існує для того, щоб упорядкувати процес написання, редагування та публікації статей. Нижче представлений список вимог:</p> <p style=\"text-align: left;\">1. Обсяг статті - від 300 до 700 слів. Настільки невеликий обсяг обумовлений нашим бажанням зберегти ємність, лаконічність і динаміку тексту.<br />2. Стаття повинна бути відправлена нам у вигляді документа Word.<br />3. В кінці статті обов\'язково вкажіть ім\'я автора і список використаної літератури (тобто джерела, з яких ви взяли інформацію для написання статті), якщо така є.<br />4. Якщо ви володієте здатністю перекладу тексту, то надайте нам статтю з перекладом на всі необхідні мови (на даний момент це російська, англійська та українська), тим самим ви допоможете прискорити процес редагування і публікації вашої статті. Якщо ж процес перекладу є для вас непосильним завданням, то ми самі займемося перекладом статті, але в такому випадку процес редагування і публікації вашої статті дещо затягнеться.<br />5. Так як наш додаток є безпосередньо Біблійним, статті повинні грунтуватися тільки на текстах Святого Письма і / або на ваших особистих свідченнях, які, знову ж таки, засновані на Слові Божому.<br />6. Додаток KnowBible направлено на допомогу при читанні та вивченні Біблія для всіх християн, незалежно від конфесійної приналежності. Але, виходячи з вище зазначеного пункту 5, ваша стаття не може містити доктрини, що суперечать затвердженим Біблійним істинам (наприклад, Ісус Христос - Бог, Триєдність Бога, Ісус Христос - єдиний особистий Спаситель кожної людини).<br />7. Стиль мови вашої статті не повинен ставитися до розмовної. Текст повинен бути написаний з дотриманням орфографічних і пунктуаційних правил.<br />8. У разі невідповідності вмісту статті вимогам даного регламенту, ми залишаємо за собою право відмовити вам у публікації статті.<br />9. З усіх питань звертайтеся до нас в будь-який час в розділі &laquo;Зв\'язатися з нами&raquo;</p> <p style=\"text-align: left;\">Нехай Господь Бог благословить вас!</p> <p>&nbsp;</p> <p>&nbsp;</p> <p>&nbsp;</p>]]></string>

    <!-- Bible books description -->
    <string name="book_description_10"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Буття (буквально з івриту &laquo;На початку&raquo;)</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Мойсей, пророк</p> <p><strong>&bull; Час написання</strong>: Приблизно 15 століття до народження Христа</p> <p><strong>&bull; Короткий зміст</strong>: Книга описує створення світу Богом і гріхопадіння людей, через яке в світ увійшов гріх, що приніс смерть, зло і біди. Центральний персонаж книги Буття &ndash; людина на ім\'я Авраам. Бог обирає Авраама бути батьком великого народу Ізраїлю і обіцяє, що через нього всі народи землі будуть благословенні. На іконці зображена одна зірка, що представляє Ізраїль і виділяється серед інших так само, як Бог обирає Авраама, щоб створити унікальний народ. Інших зірок, звичайно, дванадцять, що відображає дванадцять колін Ізраїлю.</p>]]></string>
    <string name="book_description_20"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Вихід (з івриту &laquo;Елле-Шемот&raquo; - &laquo;Книга імен&raquo;, але назву отримала з Септуагінти), друга книга Мойсея</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: пророк Мойсей.</p> <p><strong>&bull; Час написання</strong>: приблизно 1446 рік до Різдва Христового.</p> <p><strong>&bull; Короткий зміст</strong>: В книзі Вихід розповідається історія виходу єврейського народу з Єгипту: від початку утисків нащадків Якова до споруди і освячення похідного храму - Скинії. Після прибуття на Синай, Бог дає народу Закон на двох кам\'яних скрижалях.</p>]]></string>
    <string name="book_description_30"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Левіт (з івриту буквально &laquo;І закликав Господь&raquo;, але свою назву отримала з грец. &laquo;Леутікон&raquo;).</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: пророк Мойсей.</p> <p><strong>&bull; Час написання</strong>: приблизно друга половина 15 століття до РХ.</p> <p><strong>&bull; Короткий зміст</strong>: Лише невелика частина книги носить розповідний характер. Книга Левит має майже виключно законодавчий зміст, вона присвячена релігійно-культової стороні життя народу Ізраїлю, особливо системі жертвоприношень. Левит встановлює закони жертви, священичих обов\'язків та інших аспектах закону. Основна ідея книги зводиться до одного речення від Бога: &laquo;І будьте для мене святі, бо святий Я, Господь. І Я відділю вас від тих народів, щоб ви були Мої&raquo; (Лев. 20:26). &laquo;Святий&raquo; означає &laquo;відокремлений&raquo;, і іконка показує, що Ізраїль покликаний і створений відрізнятися від решти світу</p>]]></string>
    <string name="book_description_40"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Числа (назву отримала з Септуагінти - грец. &laquo;Аріфмоі&raquo; - числа; з івриту в оригіналі звучить &laquo;В пустелі&raquo;).</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: пророк Мойсей.</p> <p><strong>&bull; Час написання</strong>: Приблизно 1406 рік до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий зміст</strong>: Книга розповідає про те, як Бог дисциплінував Ізраїльський народ перед входом в землю обітовану. Саме тут ізраїльтяни блукають по пустелі 40 років. Також в книзі наводяться докладні дані щодо обчислення народу, окремих його колін, первістків і т.д.</p>]]></string>
    <string name="book_description_50"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Повторення закону (переклад з Септуагінти - &laquo;деутерономіо&raquo; - другий закон; євр. Назва книги звучить як &laquo;ці суть слова&raquo; - за першими словами на початку книги).</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Пророк Мойсей.</p> <p><strong>&bull; Час написання</strong>: Приблизно 14 століття до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий зміст</strong>: Книга носить характер прощальної промови, останньої проповіді Мойсея, зверненої до єврейського народу. Повторення закону буквально означає &laquo;друге обдарування&raquo;, маючи на увазі повторення Закону Мойсея. Повторення закону &ndash; це в певному сенсі давня конституція Ізраїлю. Мойсей викладає закон, знову повторює 10 заповідей і конкретно звертається до того, як вони повинні застосовуватися в обітованої землі.</p>]]></string>
    <string name="book_description_60"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: книга Ісуса Навина (з івриту Йехошуа).</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Основна частина книги написана Ісусом Навином, за винятком подій, описаних після його смерті</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: приблизно 1406 рік до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Ісус Навин - це історія про захоплення Ізраїлем обітованої землі.&nbsp; Перша половина книги сповнена битв, в тому числі знаменитої битви в містечку під назвою Єрихон, чиї &laquo;стіни впали&raquo; при голосі рога.&nbsp; Друга половина книги присвячена поділу землі, що не так цікаво, як, скажімо, нерухоме сонце (Нав. 10:13).</p>]]></string>
    <string name="book_description_70"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: книга Суддів (з івриту \"шопетім\" - \"судді\").</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Швидше за все, автором був Самуїл.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: в проміжку між 1040 та 1020 роками до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Судді показують нам спадну моральну спіраль, яка відбувається після смерті Ісуса Навина.&nbsp; Книга викликає зневіру, але вона показує нам, чому Ізраїлю потрібен благочестивий цар (Суд. 21:25).</p>]]></string>
    <string name="book_description_80"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: книга Рут (або з івриту &laquo;Сувій Рут&raquo;).</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Швидше за все, автором був Самуїл.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: приблизно друга половина 12-го століття до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Рут - це історія надії і спокути. Рут, вдова, вірно допомагає свекрухи збирати зерно, чим привертає увагу багатого фермера на ім\'я Боаз…</p>]]></string>
    <string name="book_description_90"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Перша книга Самуїла.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Передбачається, що книга розпочата пророком Самуїлом (перші 24 глави), а після його смерті продовжена пророками Натаном та Гадом.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Єдине, що можна сказати точно про дату написання 1 Царств (Самуїла) і 2 Царств (Самуїла) це те, що вони були написані в проміжку між 931 і 722 роками до Р. Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Самуїл - це історія про те, як Давид стає царем Ізраїлю. Бог дає Давиду особливу обіцянку: на престолі завжди буде нащадок Давида.</p> <p>Примітка: Перша і друга книги Самуїла спочатку були однією книгою, тому вони отримали одну іконку.</p>]]></string>
    <string name="book_description_100"><![CDATA[<p>&bull; Назва книги: Друга книга Самуїла.</p> <p>&bull; Автор: Передбачається, що книга розпочата пророком Самуїлом (перші 24 глави), а після його смерті продовжена пророками Натаном та Гадом.</p> <p>&bull; Дата: Єдине, що можна сказати точно про дату написання 1 Царств (Самуїла) і 2 Царств (Самуїла) це те, що вони були написані в проміжку між 931 і 722 роками до Р. Х.</p> <p>&bull; Короткий опис: Книга Самуїла - це історія про те, як Давид стає царем Ізраїлю. Бог дає Давиду особливу обіцянку: на престолі завжди буде нащадок Давида.</p> <p>Примітка: Перша і друга книги Самуїла спочатку були однією книгою, тому вони отримали одну іконку.</p>]]></string>
    <string name="book_description_110"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Перша книга царів</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Швидше за все, автором був один із цих людей: або Езра, або Єзекіїль, або Єремія</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Між 560 і 538 роками до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий зміст</strong>: Перша та друга книги царів розповідають історію ізраїльських царів. Нація розділена на два царства (Північне та Південне), і ця історія досліджує, чи вірна нація Закону Мойсея.&nbsp; Майже всі царі виявляють повну протидію Закону Мойсея, тому книги царств закінчуються тим, що обидва королівства захоплюються іншими імперіями.</p> <p>Примітка: Перша та друга книги Царів спочатку були однією книгою, тому вони отримали одну іконку.</p>]]></string>
    <string name="book_description_120"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Друга книга царів</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Швидше за все, автором був один із цих людей: або Езра, або Єзекіїль, або Єремія</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Між 560 і 538 роками до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий зміст</strong>: Перша та друга книги царів розповідають історію ізраїльських царів. Нація розділена на два царства (Північне та Південне), і ця історія досліджує, чи вірна нація Закону Мойсея.&nbsp; Майже всі царі виявляють повну протидію Закону Мойсея, тому книги царств закінчуються тим, що обидва королівства захоплюються іншими імперіями.</p> <p>Примітка: Перша та друга книги Царів спочатку були однією книгою, тому вони отримали одну іконку.</p>]]></string>
    <string name="book_description_130"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Перша книга Хронік (з івриту &laquo;Діяння днів&raquo;)</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Швидше за все, автором першої і другої книги Хронік був Ездра</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Приблизно 400 рік до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий зміст</strong>: Перша і друга Хронік роблять великий огляд історії стародавнього Ізраїлю з акцентом на заповіті, який Бог укладає з Давидом. Книга бере свій початок з самих витоків людського роду, перше слово книги - Адам. Завдяки тому, що весь цей величезний відрізок часу був описаний (з колосальним об\'ємом генеалогії), Хроніки отримують пісочний годинник.</p> <p>Примітка: Спочатку Перша і друга Хронік були однією книгою, тому вони отримали одну іконку.</p>]]></string>
    <string name="book_description_140"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Друга книга Хронік (з івриту &laquo;Діяння днів&raquo;)</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Швидше за все, автором першої і другої книги Хронік був Ездра</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Приблизно 400 рік до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий зміст</strong>: Перша і друга Хронік роблять великий огляд історії стародавнього Ізраїлю з акцентом на заповіті, який Бог укладає з Давидом. Книга бере свій початок з самих витоків людського роду, перше слово книги - Адам. Завдяки тому, що весь цей величезний відрізок часу був описаний (з колосальним об\'ємом генеалогії), Хроніки отримують пісочний годинник.</p> <p>Примітка: Спочатку Перша і друга Хронік були однією книгою, тому вони отримали один значок.</p>]]></string>
    <string name="book_description_150"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Ездри</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Швидше за все, автором був Ездра. Про це свідчать єврейські перекази, а також на користь цього говорять тексти 7:27 – 9:15, де автор говорить про себе в першій особі.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Приблизно 450 рік до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий зміст</strong>: Коли євреї повертаються з Вавилона, їм велять відновити храм Божий в Єрусалимі. Ездра розповідає нам про те, як це сталося і які перешкоди ставали на його шляху.</p> <p>Примітка: Якийсь час до книг Ездра і Неємія ставилися як до однієї, але ці книги виглядають досить різними, щоб обмежити їх однаковими іконки.</p>]]></string>
    <string name="book_description_160"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Неємії</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Більшість дослідників стверджують, що автором був Неємія</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга написана в Єрусалимі і охоплює історію, починаючи з обставин прибуття Неємії в Єрусалим з Персії (445 рік до Р. Х.) до вторинного прибуття його до Єрусалиму після подорожі до двору перського царя (432 рік до Р. Х.). Приблизно в цей час книга і була написана.</p> <p><strong>&bull; Короткий зміст</strong>: Неемія об\'єднує євреїв разом, щоб відбудувати стіни Єрусалиму та згадати їхній завіт з Богом. Це історія Неемії, переважно за його власними словами.</p>]]></string>
    <string name="book_description_190"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Естер. Швидше за все, ім\'я Естер походить від вавілонської богині любові Іштар. Книга названа ім\'ям головної героіні оповідання.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором міг бути або Мордехай, або Ездра, або Неємія, або ж якийсь перський єврей, який повернувся до Ізраїлю.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: У проміжку між 450 р. до Р.Х. і 331 р. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий зміст</strong>: Естер - це історія про те, як єврейка стає царицею Персії - якраз вчасно, щоб зупинити підлий задум про знищення євреїв по всій імперії.</p>]]></string>
    <string name="book_description_220"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Йова.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Можна лише здогадуватися про автора цієї книги. Це міг бути і сам Йов, і Елігу (четвертий друг Йова). Єврейська традиція приписує цю книгу Мойсеєві. Також дехто вважає автором цієї книги Соломона, так як він любив поезію і сам був поетом, і через деяку схожість між книгою Йова і книгою Приповістей.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Дата написання невідома. Але, якщо вважати автором книги саме Іова (швидше за все Йов жив за часів патріархів), то приблизна дата - від 2100 до 1900 року до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий зміст</strong>: Книга Йова не має собі рівних у світовій літературі. За своїм змістом вона сягає вершин релігійної думки, а по формі відноситься до кращих зразків поезії. Йов &ndash; це людина, у якого все було добре, поки диявол не почав змушувати Йова проклясти Бога. Йов втрачає сім&rsquo;ю, багатство і міцне здоров&rsquo;я. Велика частина оповіді присвячена Йову та його друзям, які намагаються зрозуміти, чому з ним відбуваються всі ці жахливі події.</p>]]></string>
    <string name="book_description_230"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Українська назва &laquo;Псалми&raquo; має грецьке походження: словом &laquo;псалмос&raquo; перекладено єврейське &laquo;міцмор&raquo;, яка означала гру на струнному інструменті. У давнину пісні і гімни Псалмів виконувалися під акомпанемент схожого на гітару інструменту, українською названого &laquo;гуслями&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Псалми - це збірка пісень і гімнів, тож авторами виступали декілька людей: Давид, Асаф, Еман, і Етан, Соломон и Моисей. Автором 73-х псалмів вважається цар Давид.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Час написання псалмів охоплює період часу від Мойсея до повернення в землю обітовану іудеями.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Книга Псалтир - це збірка ліричної поезії про Бога і віру; тут зібрано безліч повчальних, надихаючих і урочистих гімнів.</p>]]></string>
    <string name="book_description_240"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Приповістей Соломона. Книга названа ім\'ям ізраїльського царя Соломона.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Книга складається з восьми розділів, що виникли в різний час, за участю кількох авторів (мудреців). Автором більшої частини книги був цар Соломон. Деякі розділи він відредагував, записавши притчі різних мудреців. Розділи VI і VII належать невідомим Агуру і царю Лемуїлу.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Свою остаточну форму книга Приповістей прийняла за часів царя Єзекії, через 300 років після Соломона. Кінцевою датою її появи прийнято вважати приблизно 700- ий рік до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Книга Приповістей - це книга настанов в області моралі і етики, яка зачіпає багато аспектів життя людини. Настанови, які вона містить, вчать читачів як жити благочестиво і мудро, як уникати на своєму шляху пасток, які люди розставляють самим собі і один одному в результаті нерозумної і неугодної поведінки у відносинах з Богом.</p>]]></string>
    <string name="book_description_250"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Екклезіаста. У буквальному перекладі з давньоєврейської слово &laquo;Екклезіаст&raquo; означає &laquo;Проповідник&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Швидше за все, автором був Соломон, цар Ізраїля і син Давида.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Соломон, ймовірно, писав в останні роки свого життя, не пізніше 931 р. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Книга Екклезіаста - це поетичні та філософські роздуми. Головне питання книги: &laquo;У чому сенс?&raquo;. Екклезіаст часто використовує фразу &laquo;під сонцем&raquo;, тим самим кажучи, що він спостерігає, як влаштований світ, не враховуючи Божого втручання. Соломон головним чином застерігає молодих людей, у тому числі однак і інших, від проходження земним шляхом слідами людської мудрості і вмовляв їх жити за одкровенням Божої мудрості.</p>]]></string>
    <string name="book_description_260"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Пісня над Піснями. Назва означає, що ця пісня - найкраща з усіх 1005 музичних творів Соломона (1 Цар. 4:32).</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Швидше за все, автором був Соломон, цар Ізраїля і син Давида.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга була написана, ймовірно, в проміжку між 971 і 931 рр. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Книга Пісня над Піснями - це епічний любовний вірш. При цьому, важливо розглядати її також як цілісний поетичний твір, як книгу мудрості, а не як ряд любовних віршів без загальної теми і автора.</p>]]></string>
    <string name="book_description_290"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Ісаї. Ім\'я Ісая означає &laquo;Господь &ndash; спасіння&raquo;. У Новому Заповіті ця книга цитується більше за всі старозавітні книги, понад 65 разів. А ім\'я Ісаї згадується в Новому Заповіті більше 20 разів.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором був сам пророк Ісая.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга була написана приблизно в 681 р до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Ісая стає свідком блискучого явлення Бога на престолі у 6-й голові. У цьому баченні Ісая взиває до Бога: &laquo;Ось я! Пошли Ти мене!&raquo;. Бог дійсно посилає Ісаю &ndash; зі звісткою суду і, врешті-решт, втіхою для Ізраїлю.</p>]]></string>
    <string name="book_description_300"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Єремії. Ім\'я Єремія означає &laquo;Єгова стверджує&raquo; (в сенсі закладки підстави).</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором був сам пророк Єремія. Але в написанні тексту йому допомагав писар Барух.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга була написана приблизно в 561 р. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Єремія відомий як &laquo;Пророк, що плаче&raquo;. Пророки не були популярні у свій час, але труднощі Єремії заслуговують на особливу увагу. Його ув\'язнюють, йому загрожують смертю, осаджують і тягають з країни в країну. Він проповідує слово Боже, але люди не слухають.</p>]]></string>
    <string name="book_description_310"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: На єврейській мові книзі дано назву <em>еках</em> (&laquo;як&raquo;, яка виражає жах), використане в 1:1, 2:1 і 4:1. Однак незабаром рабини стали називати книгу &laquo;Гучні стогони&raquo; або &laquo;Плач&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Швидше за все, автором був сам пророк Єремія. Можливо, писар Барух також допомагав у написанні.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Найімовірніше, книга писалася під час або невдовзі після падіння Єрусалиму в 586 р. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Єрусалим упав! Ця невеличка збірка мудрих віршів сповнена скорботи про зруйнування Єрусалима. Єремія волає до Бога в надії на відновлення. Це єдина книга в усьому Старому Заповіті, яка містить тільки сумні стогони, і яка є траурної піснею по колись прекрасному місту. Книга зберігає пам\'ять про падіння Єрусалиму і вчить всіх віруючих, як переносити страждання.</p>]]></string>
    <string name="book_description_330"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Єзекіїля. Ім\'я Єзекіїль означає &laquo;Зміцнюваний Богом&raquo;. Яким він і був при несенні пророчого служіння, до якого Його закликав Бог (3:8–9).</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором був сам пророк Єзекіїль. Він був сучасником пророка Єремії і пророка Даниїла (з яким він був одного віку).</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Останнє датоване висловлювання Єзекіїля відноситься до 571–570 рр. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Бог призначає Єзекіїля &laquo;вартовим&raquo; свого народу - кимось, хто попередить народ про те, що насувається. На початку книги, Єзекіїль бачить, як слава Божа залишає Єрусалим. Єрусалим залишається незахищеним від майбутнього насилля. Але в кінці книги Єзекіїля бачить відновлення Ізраїлю і повернення слави Божої. У книзі Вихід скинія наповнилася славою Божою, яка прийняла форму хмари. При створенні іконки були використані такі ж самі образи.</p>]]></string>
    <string name="book_description_340"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Даниїла.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором був сам пророк Даниїл. Завдяки царському призначенню, він швидко досяг положення державного мужа і був довіреною особою царів, а також пророком двох світових імперій &ndash; Вавилонської і Мідо-перської. Христос говорив про Даниїла як про автора даної книги.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга була написана в проміжку між 536 і 530 рр. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Даниїл був Божим глашатаєм для язичників і іудеїв, проголошуючи Божий задум щодо сьогодення і майбутнього. Він тлумачить сни, бачить видіння і зосереджується на володарюванні Бога над світовими імперіями.</p>]]></string>
    <string name="book_description_350"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Осії. Його ім\'я означає те ж, що і ім\'я Ісус - &laquo;спасіння&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором був сам пророк Осія. Його книга - єдине джерело інформації про нього ж. Він був уродженцем Північного царства Ізраїлю. Осія продовжував проповідь Амоса на півночі і був сучасником Ісаї і Міхея, які пророкували в Юдеї.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга була написана близько 750 р. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Осія одружується на блудниці, яка залишає його. Потім Бог велить Осії знову взяти її за дружину. Це метафора того, як Бог залишається вірним Північному Царству, навіть коли народ не вірний Йому.</p>]]></string>
    <string name="book_description_360"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Йоїл. Ім\'я Йоїл означає &laquo;Господь є Бог&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором був сам пророк Йоїл.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга була написана в проміжку між 639 і 608 рр. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Йоїл пояснює, що недавнє нашестя саранчи - це покарання від Бога, і закликає Іуду до покаяння.</p>]]></string>
    <string name="book_description_370"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Амоса. Ім\'я &laquo;Амос&raquo; означає &laquo;тягар&raquo; або &laquo;носій тягаря&raquo;. Не слід плутати його з іншим Амосом (євр. Амоз), батьком Ісаї, чиє ім\'я означає &laquo;міцний, сильний&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором був сам Амос. Він був сучасником Іони, Осії і Ісаї.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга була написана близько 750 р до Р.Х.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: У пророка Амоса немає сімейної історії пророчого служіння. Амос каже: &laquo;Я не пророк, і не син я пророків, я пастух та оброблювач диких фіґовниць&raquo;(Ам. 7:14).</p>]]></string>
    <string name="book_description_380"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Авдія. Ім\'я означає &laquo;Слуга Господа&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Швидше за все, автором був сам Овдій, але про нього мало що відомо. Овдій, ймовірно, був сучасником Іллі та Єлисея.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга була написана в проміжку між 850 і 780 рр. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Бог клянеться повалити народ Едома, що жив на вершині пагорба, і одного разу відновити Єрусалим на горі Сіон.</p>]]></string>
    <string name="book_description_390"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Іони. Ім\'я Іона означає &laquo;голуб&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: У книзі немає певної вказівки на авторство Іони. До сумнівів додається ще й той факт, що книга пишеться від третьої особи. Але, з іншого боку, в Старому Заповіті автори вже використовували такий спосіб написання (Вих. 11:3, 1 Сам. 12:11). Більш того, описані подробиці того, що відбувалось в морі, могли бути представлені, швидше за все, тільки учасником подій, а саме - пророком Іоною.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга була написана приблизно в 760 р. до Р.Х.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Історія людини, яка по своїй дурості намагалася втекти від Бога. Господь провів Іону через ряд дивовижних обставин, являючи Себе як, з одного боку, справедливого Бога, а, з іншого боку, милостивого Бога, який чує волаючу до Нього людину навіть з морських глибин і знаходячись в утробі величезної риби.</p>]]></string>
    <string name="book_description_400"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Михея. Ім\'я Михей - коротка форма імені, що означає &laquo;Хто подібний до Господа&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором був сам пророк Михей.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга була написана приблизно в 720 р до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Михей закликає до справедливості на землі, і саме в цій книзі ми знаходимо ті три короткі вказівки, яких ми всі повинні дотримуватися (Мих. 6:8):</p> <p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - Чинити правосуддя&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p> <p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - Любити милосердя</p> <p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - Ходити сумирно перед Богом</p>]]></string>
    <string name="book_description_410"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Наума. Ім\'я Наум означає &laquo;схвалення, розрада&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором був сам пророк Наум.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга була написана в проміжку між 695 і 642 рр. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Бог збирається обрушити світ болю на Ніневію в якості покарання за її гріхи.</p>]]></string>
    <string name="book_description_420"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Авакума. Ім\'я Авакум означає, швидше за все, &laquo;обіймаючий&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором був сам пророк Авакум.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга була написана приблизно в 610 р. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Пророк Авакум волає до Бога: &laquo;Як довго ти будеш дозволяти народу уникати покарання за несправедливість?&raquo; Це викликає суперечки між Богом і Аввакумом, кульмінацією яких є пісня поклоніння Господу.</p>]]></string>
    <string name="book_description_430"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Софонії. Ім\'я Софонія означає &laquo;Господь приховує&raquo;</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором був сам пророк Софонія. Він був сучасником пророка Єремії</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга була написана приблизно в 625 р. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Бог хоче видалити все і відновити все: Ізраїль, Юдею та навколишні народи. Коли всі будуть справедливо засуджені, тоді все стане набагато краще.</p>]]></string>
    <string name="book_description_440"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Аггея. Ім\'я Огій означає &laquo;Святковий&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором був сам пророк Огій.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга була написана приблизно в 520 р до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Євреї відклали відновлення храму, але побудували собі гарні будинки. Пророк Огій закликає людей завершити будівництво храму і знову насолодитися Божими благословеннями.</p>]]></string>
    <string name="book_description_450"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Захарії. Ім\'я Захарія означає &laquo;Господь пам\'ятає&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором був сам пророк Захарія.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга була написана приблизно в 500 р. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: У Захарії більше видінь, ніж у будь-якого іншого малого пророка. Ключова фраза, яка повторюється в книзі: &laquo;Я підняв очі …&raquo;. Іконка повинна допомогти уникнути плутанини між Захарією і Софонії.</p>]]></string>
    <string name="book_description_460"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Книга Малахії.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором був сам пророк Малахія.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга була написана в проміжку між 440 і 400 рр. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Бог полюбив Свій народ, але вони відмовилися від Нього. Отже, Бог посилає Малахії кілька повідомлень. Книга сповнена гіпотетичних діалогів, які виглядають приблизно так:</p> <p>Бог: &laquo;Я полюбив вас&raquo;.</p> <p>Ізраїль: &laquo;Як ти полюбив нас?&raquo;</p> <p>Цей зворотно-поступальний рух відбивається луною в книзі, тому це також присутнє на іконці.</p>]]></string>
    <string name="book_description_470"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Євангеліє від Матвія. Ім\'я Матвій означає &laquo;Дар Божий&raquo;</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором Євангелії є Матвій, який до зустрічі з Христом був митарем.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Євангеліє було написано в проміжку між 50 і 55 рр. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Євангеліє від Матвія повідомляє нам благу звістку про Ісуса Христа, істинного Царя іудейському.</p>]]></string>
    <string name="book_description_480"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Євангеліє від Марка.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором був Марк. Він був близьким другом апостола Петра, і особистістю, яка періодично згадується в книзі Діянь, як &laquo;Іоанн, званий Марком&raquo; (Діян. 12:12, 25; 15:37, 39).</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Євангеліє було написано приблизно в 60 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Євангеліє від Марка - це динамічна і актуальна історія про Ісуса, Сина Божого. У цьому Євангелії часто вживається слово &laquo;зараз&raquo;, і це найкоротший Євангеліє в Біблії.</p>]]></string>
    <string name="book_description_490"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Євангеліє від Луки.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором був Лука. Виходячи з інформації, представленої в Новому Заповіті, досить однозначно можна сказати, що він був другом апостола Павла і лікарем.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Євангеліє було написано приблизно в 61 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Лука опитав свідків, щоб скласти біографію Ісуса Христа, в якій всі події описані в хронологічному порядку (Лк. 1:1–3).</p>]]></string>
    <string name="book_description_500"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Євангеліє від Івана.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором був Іван, син Зеведея і один з трьох найближчих учнів Христа (поряд з Яковом та Петром).</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Євангеліє було написано приблизно в 90 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Іван пише своє Євангеліє у вигляді ряду знамень, щоб читач міг повірити в Христа і здобути життя в Ньому (Івана 20: 30–31).</p>]]></string>
    <string name="book_description_510"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Діяння Святих Апостолів</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автор книги – той самий Лука, про якого було сказано в описі до його Євангелія.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга була написана приблизно в 61 р. або 62 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Дії оповідають про зішестя Святого Духа і поширення Євангелії по світу. Святий Дух з\'являється у вигляді вогненних язиків (Діян 2: 3–4), які відображені на іконці. Дана книга є, умовно кажучи, другою частиною розповіді Луки про Христа і Його служіння (перша частина - це Євангеліє від Луки, відповідно), яке продовжилося в Його учнях, а потім і по всьому світу.</p>]]></string>
    <string name="book_description_520"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Послання до Римлян.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павло.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 58 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Послання до римлян показує нам, як діє Євангеліє: перехід від життя без Христа до життя з Ним, життя в постійному суперництві плотської і Божої природи, і багато іншого. Шестерінки символізують те, як Павло пояснює механіку Євангелія.</p>]]></string>
    <string name="book_description_530"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: 1-е Послання до Коринтян.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павло.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 54 &ndash; 55 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Церква в Коринті розділилася з різних питань: духовні лідери, юридичні питання, дієта і багато іншого. Павло пише, щоб вони зосередилися на прославленні Бога, а не на боротьбі один з одним.</p>]]></string>
    <string name="book_description_540"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: 2-е Послання до Коринтян.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павло.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 56 &ndash; 57 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Між Павлом і коринтянами була незлагодженість думок та поділ. Павло пише лист, щоб досягнути примирення.</p>]]></string>
    <string name="book_description_550"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Послання до Галатів.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павло.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 49 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Церкви в Галатії прийняли ідею про те, що християни повинні жити по церемоніальному Закону Мойсея, що суперечить Євангелії, яку проповідує Павло. То ж Павло звертає увагу галатів на те, як вони повинні сприймати Закон.</p>]]></string>
    <string name="book_description_560"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Послання до Ефесян.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павло.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 62 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Павло закликає ефесян &laquo;поводитися гідно покликання&raquo; (Еф. 4:1), тобто закликає слідувати за Христом.</p>]]></string>
    <string name="book_description_570"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Послання до Филип\'ян.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павло.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 61 &ndash; 62 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Павло, перебуваючи в темниці, пише филип\'янам, що потрібно радіти не зважаючи ні на що.</p>]]></string>
    <string name="book_description_580"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Послання до Колосян.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павло.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 61 &ndash; 62 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Павло пише цей лист, щоб затвердити в молодій церкві віру в Христа. Він спонукає їх шукати того, що вгорі, тому що вони воскресли з Христом (Кол. 3:1–2).</p>]]></string>
    <string name="book_description_590"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: 1-е Послання до Солунян.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павло.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 51 &ndash; 52 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Павло багато чув про добрі справи церкви Фессалоніки, і він, радіючи від цього, закликає їх &laquo;щоб у тому ще більше зростали&raquo; (1 Сол. 4:1).</p>]]></string>
    <string name="book_description_600"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: 2-е Послання до Солунян.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павло.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 51 &ndash; 52 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Павло знову пише Солунянам, наставляючи їх, як жити в світі пришестя Господа.</p>]]></string>
    <string name="book_description_610"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: 1-е Послання до Тимофія.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павло.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 63 &ndash; 65 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Цей лист одного пастиря іншому про те, як вести свою церкву.</p>]]></string>
    <string name="book_description_620"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: 2-е Послання до Тимофія.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павло.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 66 &ndash; 67 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Павло близький до смерті і щиросердечно прощається з Тимофієм. Саме тут Павло передає факел євангельського служіння і спонукає Тимофія також передати його в свій час.</p>]]></string>
    <string name="book_description_630"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Послання до Тита.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павло.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 62 &ndash; 64 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Основна мета послання &ndash; підготувати церкви Криту до ефективного служіння благовістя. Цей лист надає Титу кілька вказівок про те, як цього досягти.</p>]]></string>
    <string name="book_description_640"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Послання до Филимона.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павло.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 63 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Павло відправляє лист і раба-втікача своєму другові Филимону. Филимон &ndash; пан раба, але Павло радить Филимону прийняти його назад як брата, а не як раба.</p>]]></string>
    <string name="book_description_650"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Послання до Євреїв.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором послання до Євреїв невідомий. Богослови припускають, що автором міг бути Павло, Варнава, Сила, Аполлос, Лука, Філіп, Акила, Акила, Прискилла або Климент Римський. У будь-якому випадку, найбільше нас має турбувати не те, хто написав це послання, а те, яку істину містить це послання. В решті решт, автором будь-якого тексту Біблії виступає Святий Дух.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 63 &ndash; 64 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Послання до Євреїв показує, що Ісус Христос більше, ніж будь-що зі Старого Заповіту &ndash; більше будь-якого героя, заповіту, священика, жертви або ангела.</p>]]></string>
    <string name="book_description_660"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Послання Якова.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором послання був Яків, брат Христа.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 45 р. після Р.Х. Швидше за все, це перша книга Нового Заповіту.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: У цьому посланні Яків спонукає християн продовжувати творити добрі справи, які б підтвердили істинність їх віри у Христа.</p>]]></string>
    <string name="book_description_670"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: 1-е Послання Петра.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Петро.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 64 &ndash; 65 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Петро говорить про те, що християнам доводиться страждати, але наслідком цього буде славне майбутнє.</p>]]></string>
    <string name="book_description_680"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: 2-е Послання Петра.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Петро.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 67 &ndash; 68 м після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Петро ось-ось помре, тому він пише християнам невелике нагадування. Він акцентує увагу на щирій вірі і апостольському вченні та попереджає, що з\'являться учителі неправдиві. На зображеної іконці намальована клейка замітка, як прообраз запам\'ятовування чогось лаконічного і важливого.</p>]]></string>
    <string name="book_description_690"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: 1-е Послання Іоанна.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Іоанн.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 90 &ndash; 95 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Це послання &ndash; свого роду продовження Євангелія від Іоанна. У ньому, умовно кажучи, описані способи впізнання справжніх дітей Божих. Це також та книга Біблії, в якій найчастіше говориться про любов. Книга присвячена знанню і любові.</p>]]></string>
    <string name="book_description_700"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: 2-е Послання Іоанна.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Іоанн.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 90 &ndash; 95 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Це послання про ходіння в любові.</p>]]></string>
    <string name="book_description_710"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: 3-е Послання Іоанна.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Іоанн.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 90 &ndash; 95 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: У цій книзі йдеться про істину, любов і спілкуванні, особливо про гостинність. Іоанн пише хлопцю на ім\'я Гай, кажучи йому, щоб він продовжував проявляти гостинність до святих. Хоча один з керівників помісної церкви засуджує таку поведінку.</p>]]></string>
    <string name="book_description_720"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Послання Юди.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором послання був Юда, один з братів Христа. Не Іскаріот.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послання було написане приблизно в 62 &ndash; 70 р. після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Юда пише короткий лист, в якому закликає церкви ревно боротися за віру. Він попереджає церкви про тих, хто пробрався в неї непомітно, і закликає церкву продовжувати зростати у вірі і любові.</p>]]></string>
    <string name="book_description_730"><![CDATA[<p><strong>&bull; Назва книги</strong>: Об&rsquo;явлення.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Іоанн.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Об&rsquo;явлення було написане в самому кінці першого століття, приблизно в 94 &ndash; 96 р. Після Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Короткий опис</strong>: Об&rsquo;явлення &ndash; це опис майбутнього рішення всіх нинішніх проблем, що виникли з причини гріха: Царство Боже знову фізично і буквально відновлено на землі, померлі воскресли, винесені остаточні вироки, нове небо і нова земля. Основна тема &ndash; Бог Христос у Своїй Славі і величі. Істина про Христа і Його остаточну перемогу, про яку лише згадується в інших книгах Писання, стає явною через об&rsquo;явлення Ісуса Христа.</p>]]></string>

    <string name="btn_testament_information_title">Кнопка інформації про Заповіт</string>
    <string name="btn_testament_information_description">При натисканні на цю кнопку, відкривається вікно з інформацією про Заповіт. Така ж кнопка розташована на кнопці «Новий Заповіт»</string>

    <string name="btn_notes_title">Нотатки</string>
    <string name="btn_notes_description">У Нотатках зберігаються або просто ваші записи, або ваші записи до конкретного тексту Біблії</string>

    <string name="btn_daily_verse_title">Вірш Дня</string>
    <string name="btn_daily_verse_description">В Вірші Дня ви можете у випадковому порядку відкривати для себе тексти Біблії</string>

    <string name="btn_search_title">Пошук</string>
    <string name="btn_search_title_description">У Пошуку ви можете знайти потрібний вам текст Біблії, при цьому виставляючи фільтр пошуку по Старому або Новому Заповіту</string>

    <string name="btn_donation_title">Пожертвувати</string>
    <string name="btn_donation_description">У вікні Пожертвувати ви можете підтримати наше служіння. Ми маємо потребу в цьому.</string>

    <string name="btn_settings_title">Налаштування</string>
    <string name="btn_settings_description">В Налаштуваннях ви можете налагодити зовнішній вигляд так, як вам зручно. Наприклад, змінити мову або тему.</string>

    <string name="btn_highlighted_verses_title">Виділені вірші</string>
    <string name="btn_highlighted_verses_description">У Виділених віршах знаходяться тексти Біблії, які ви виділили особливим кольором. Тут зберігаються виділені тексти кожного окремого перекладу Біблії. Якщо ви виділили текст в одному перекладі, а потім перейшли на інший переклад, то виділені тексти минулого перекладу відображатися не будуть.</string>

    <string name="btn_contact_us_title">Зв\'язатися з нами</string>
    <string name="btn_contact_us_description">В Зв\'язатися з нами знаходяться кнопки з переходами на одну з трьох соціальних мереж, за допомогою яких ви можете зв\'язатися з нами. Ви можете задавати будь-які запитання: починаючи з питань технічного характеру, закінчуючи питаннями духовного та богословського характеру.</string>

    <string name="book_icon_title">Іконка книги</string>
    <string name="book_icon_description">На іконі зображено те, що максимально близько передає суть сказаного в книзі</string>

    <string name="btn_book_info_title">Інформація про книгу</string>
    <string name="btn_book_info_description">Натиснувши цю кнопку, вам відкриється вікно з коротким описом книги. Це допоможе краще зрозуміти контекст і головну ідею книги.</string>

    <string name="btn_tab_articles_title">Статті</string>
    <string name="btn_tab_articles_description">У розділі Статті публікуються статті на біблійну та богословську тематики</string>

    <string name="tv_privacy_policy">Політика конфіденційності</string>
    <string name="text_ask_ads">Дорогі користувачі, на тлі відсутності будь-якого фінансування, постало питання про майбутнє нашого проекту. І ми вважаємо своїм обов</string>
    <string name="question_ask_ads">Як ви поставитеся до появи необтяжливої реклами в нашому додатку?</string>
    <string name="thanks_for_vote">Дякуємо за ваш голос!</string>
    <string name="tv_not_now">Не зараз</string>
    <string name="tv_read">Читати</string>
    <string name="tv_time_to_read">Сьогодні ти ще не читав Слово Боже! Зараз той самий час!</string>
    <string name="support_ukraine_link">https://www.standwithukraine.how/</string>
</resources>
