<resources>
    <string name="app_name">KnowBible</string>

    <string name="ADS_APPLICATION_ID" translatable="false">ca-app-pub-3940256099942544~3347511713</string>

    <string name="INTER_AD_ID" translatable="false">ca-app-pub-3940256099942544/1033173712</string>
    <string name="NATIVE_AD_ID" translatable="false">ca-app-pub-3940256099942544/2247696110</string>
    <string name="REWARDED_AD_ID" translatable="false">ca-app-pub-3940256099942544/5224354917</string>
    <string name="BANNER_AD_ID" translatable="false">ca-app-pub-3940256099942544/6300978111</string>

    <string name="deleting">Удалить все стихи?</string>
    <string name="delete">Удалить</string>
    <string name="cancel">Отмена</string>
    <string name="my_daily_verse">Мой стих дня:</string>

    <string name="title_articles">Статьи</string>
    <string name="title_bible">Библия</string>
    <string name="title_more">Ещё</string>


    <string name="support_know_bible_link" translatable="false">https://bit.ly/2V9vV7X</string>

    <!-- TextView -->
    <string name="tv_settings">Настройки</string>
    <string name="tv_find_your_daily_verse">Найди свой стих дня!</string>
    <string name="tv_find_verse">Стих</string>
    <string name="tv_list">Список</string>
    <string name="tv_remember_verse">Запомнить \\n стих</string>
    <string name="tv_theme">Тема</string>
    <string name="tv_interface_language">Язык интерфейса</string>
    <string name="tv_have_to_download_bible">Чтобы пользоваться приложением, вам необходимо скачать, как минимум, один из представленных переводов Библии. После того, как перевод загрузится, нажмите на него, и вы перейдёте в окно Библии.</string>
    <string name="tv_notes">Заметки</string>
    <string name="tv_search">Поиск</string>
    <string name="ed_search">Поиск…</string>
    <string name="tv_daily_verse">Стих дня</string>
    <string name="tv_copy_verse">Копировать</string>
    <string name="tv_highlight_verse">Выделить</string>
    <string name="tv_add_note">Добавить заметку</string>
    <string name="tv_share">Поделиться</string>
    <string name="tv_select_color">Выберите цвет</string>
    <string name="tv_bible_translation">Библейский перевод</string>
    <string name="tv_downloading_canceled">Скачивание перевода прервано</string>
    <string name="tv_color_sample">«Ибо так возлюбил Бог мир…»</string>
    <string name="tv_remove_highlighted_verse">Убрать выделение</string>
    <string name="tv_new_article">Новая статья!</string>
    <string name="tv_about_writing_articles">Мы с радостью предоставляем вам возможность писать и публиковать собственные статьи! Для этого вам нужно обратиться к нам, перейдя по ссылке ниже на наш Telegram канал или на нашу Instagram страничку. Если ваша статья пройдёт проверку на соответствие заданного нами регламента, мы опубликуем её. Ознакомиться с регламентом вы можете нажав на кнопку ниже.</string>
    <string name="tv_add_to_daily_verse">Добавить в «Стих дня»</string>
    <string name="tv_remove_from_daily_verse">Удалить из «Стих дня»</string>

    <!-- Button -->
    <string name="btn_old_testament">Ветхий\nЗавет</string>
    <string name="btn_new_testament">Новый\nЗавет</string>
    <string name="btn_old_testament_short">В.З.</string>
    <string name="btn_new_testament_short">Н.З.</string>
    <string name="btn_download">Скачать</string>
    <string name="btn_apply">Применить</string>
    <string name="btn_cancel">Отмена</string>
    <string name="btn_select">Выбрать</string>
    <string name="btn_save_note">Сохранить</string>

    <!-- CheckBox -->
    <string name="cb_add_bold_text">Добавить жирный шрифт</string>
    <string name="cb_add_underline">Добавить подчёркивание</string>

    <!-- Toast -->
    <string name="toast_translation_saved">Перевод сохранён</string>
    <string name="toast_download_translation">Скачайте перевод, прежде чем использовать его</string>
    <string name="toast_no_internet_connection">Нет интернет-соединения</string>
    <string name="toast_select_translation">Выберите перевод</string>
    <string name="toast_please_wait">Пожалуйста, подождите пока завершится загрузка перевода</string>
    <string name="toast_note_added">Заметка добавлена</string>
    <string name="toast_note_edited">Заметка отредактирована</string>
    <string name="toast_note_deleted">Заметка удалена</string>
    <string name="toast_field_cant_be_empty">Поле не может быть пустым</string>
    <string name="toast_find_verse">Найдите стих</string>
    <string name="toast_share_verse">Поделиться стихом</string>
    <string name="toast_error_picture_loading">Сбой загрузки картинки</string>

    <string name="et_thoughts">Ваши размышления</string>

    <string name="folder_name">KnowBible</string>
    <string name="russian_language_translation">Русский</string>
    <string name="ukrainian_language_translation">Украинский</string>
    <string name="english_language_translation">Английский</string>
    <string name="syno_translation">Синодальный перевод</string>
    <string name="ubio_translation">Перевод Ивана Огиенка</string>
    <string name="umt_translation">Украинский Современный Перевод</string>
    <string name="kjv_translation">Перевод Короля Иакова</string>
    <string name="asv_translation">Американская Стандартная Версия</string>
    <string name="english_lang">English</string>
    <string name="english_lang_local_name">Английский</string>
    <string name="russian_lang">Русский</string>
    <string name="russian_lang_local_name">Русский</string>
    <string name="ukrainian_lang">Українська</string>
    <string name="ukrainian_lang_local_name">Украинский</string>
    <string name="nrt_translation">Новый Русский Перевод</string>
    <string name="day_theme">Светлая тема</string>
    <string name="night_theme">Тёмная тема</string>
    <string name="book_theme">Книжная тема</string>
    <string name="telegram_channel_link">https://bit.ly/3rXomNt</string>
    <string name="instagram_channel_link">https://bit.ly/2TPOblY</string>
    <string name="know_bible_help_mail">knowbiblehelp@gmail.com</string>
    <string name="donation_link">https://secure.wayforpay.com/payment/know_bible_donate</string>
    <string name="verse_copied">Стих скопирован</string>
    <string name="toast_no_verses_in_daily_verse">Вы не добавили ни одного стиха в «Стих дня»</string>
    <string name="tv_empty_daily_verses_list">Список стихов пока что пуст</string>
    <string name="rb_all_bible">Вся Библия</string>
    <string name="rb_old_testament">Ветхий Завет</string>
    <string name="rb_new_testament">Новый Завет</string>
    <string name="toast_at_least_three_letters">В поле поиска должно быть минимум три буквы</string>
    <string name="btn_home">Домой</string>
    <string name="btn_interpretation">Толкование</string>
    <string name="tab_first_interpretation">Толкование Далласской Семинарии</string>
    <string name="tab_second_interpretation">Толкование Уильяма МакДональда</string>
    <string name="tab_third_interpretation">Толкование Мэтью Генри</string>
    <string name="tv_support">Поддержать</string>

    <string name="old_testament_info"><![CDATA[<p style=\"text-align: left;\"><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Ветхий Завет &ndash; это первая часть Священного Писания, Библии. Если говорить о сути названия, то речь идёт о ряде заветов или договорённостей, которые заключал Господь с людьми (завет между Богом и Ноем, между Богом и Авраамом, между Богом и Его народом Израилем, а также между Богом и Давидом), но которые были нарушены народом Израиля по причине их неверности. В связи с этим, Бог, говоря через своих пророков, указал, что Он заключит новый завет с людьми, который возобновит ту самую договорённость между Богом и людьми. Поскольку с приходом Иисуса Христа пришёл и Новый Завет, то прошлый завет был назван в Библии Ветхим.</p> <p style=\"text-align: left;\"><strong>&bull; Дата</strong>: Ветхий Завет Писался на протяжении более десятка веков: с 15 века до Рождества Христова до примерно 4 века до Р.Х.</p> <p style=\"text-align: left;\"><strong>&bull; Авторство</strong>: Ветхий Завет состоит из 39 отдельных книг, написанных в разных жанрах и стилях, над которыми трудилось более 30 авторов из самых разных слоёв населения, практически никогда не будучи знакомыми друг с другом: цари, вожди, полководцы, пастухи и многие другие. Но личностью, которая всегда контролировала весь процесс написания и открывала взгляд на главные проблемы и темы, освещаемые в книгах, являлся Господь Бог.</p>]]></string>
    <string name="new_testament_info"><![CDATA[<p style=\"text-align: left;\"><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Новый Завет &ndash; это вторая часть Священного Писания, Библии. Суть названия кроется в событии, ознаменовавшем начало Нового Завета, новой договорённости между Богом и человеком, а именно в приходе Господа Иисуса Христа, Спасителя людей. Безусловно любящий Бог, воплотившийся в человека и искупивший греховных людей от вечной смерти, проложил человечеству дорогу к непосредственным отношениям с Ним. Практически в каждом написанном обращении речь идёт о единственном условии, которое человек должен соблюсти, чтобы стать причастником новой договорённости между Богом и человеком &ndash; это вера в Господа Иисуса Христа как в своего личного Спасителя от грехов и вечной смерти.</p> <p style=\"text-align: left;\"><strong>&bull; Дата</strong>: Новый Завет писался на протяжении примерно 50-ти лет &ndash; с середины 1-го века после Р.Х. и до конца 1-го века после Р.Х.</p> <p style=\"text-align: left;\"><strong>&bull; Авторство</strong>: Новый Завет состоит из 27 книг и посланий, которые в своём большинстве были написаны апостолами &ndash; учениками Христа. Но как и в Ветхом Завете, в Новом Завете личностью, которая всегда контролировала весь процесс написания и открывала взгляд на главные проблемы и темы, освещаемые в книгах, также являлся Господь Бог.</p>]]></string>
    <string name="tv_highlighted_verses">Выделенные стихи</string>
    <string name="tv_donation_text">Мы нуждаемся в вашей поддержке, чтобы наше служение могло существовать и развиваться!</string>
    <string name="tv_in_development">В РАЗРАБОТКЕ</string>
    <string name="toast_share_note">Поделиться заметкой</string>
    <string name="btn_ok">OK</string>
    <string name="tv_contact_us">Связаться с нами</string>
    <string name="Details">Подробнее</string>
    <string name="tv_donate_details"><![CDATA[<p style=\"text-align: left;\">Вы жертвуете на:</p> <p style=\"text-align: left;\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&bull;&nbsp; &nbsp;материальную помощь разработчиков (на данный момент это супружеская пара)</p> <p style=\"text-align: left;\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&bull;&nbsp; &nbsp;развитие нынешних и создание новых проектов для проповеди Евангелия</p> <p style=\"text-align: left;\">Для более подробной информации вы можете связаться с нами в разделе \"Связаться с нами\"</p> <p style=\"text-align: left;\">Пусть Господь Бог благословит вас!</p>]]></string>
    <string name="tv_articles_regulations"><![CDATA[<p style=\"text-align: center;\"><strong>Регламент к написанию статей</strong></p> <p style=\"text-align: left;\">Данный регламент существует для того, чтобы упорядочить процесс написания, редактирования и публикации статей. Ниже представлен список требований:</p> <p style=\"text-align: left;\">1. Объём статьи &ndash; от 300 до 700 слов. Столь небольшой объём обусловлен нашим желанием сохранить ёмкость, лаконичность и динамику текста.<br />2. Статья должна быть отправлена нам в виде документа Word.<br />3. В конце статьи обязательно укажите имя автора и список использованной литературы (то есть источники, из которых вы взяли информацию для написания статьи), если таковая имеется.<br />4. Если вы обладаете способностью перевода текста, то предоставьте нам статью с переводом на все необходимые языки (на данный момент это русский, английский и украинский), тем самым вы поможете ускорить процесс редактирования и публикации вашей статьи. Если же процесс перевода является для вас непосильной задачей, то мы сами займёмся переводом статьи, но в таком случае процесс редактирования и публикации вашей статьи несколько затянется.<br />5. Так как наше приложение является непосредственно Библейским, статьи должны основываться только на текстах Священного Писания и/или на ваших личных свидетельствах, которые, опять же, основаны на Слове Божьем.<br />6. Приложение KnowBible направлено на помощь при чтении и изучении Библия для всех христиан, вне зависимости от конфессиональной принадлежности. Но, исходя из выше указанного пункта 5, ваша статья не может содержать доктрины, противоречащие утверждённым Библейским истинам (например, Иисус Христос &ndash; Бог, Триединство Бога, Иисус Христос &ndash; единственный личный Спаситель каждого человека).<br />7. Стиль речи вашей статьи не должен относиться к разговорному. Текст должен быть написан с соблюдением орфографических и пунктуационных правил.<br />8. В случае несоответствия содержимого статьи требованиям данного регламента, мы оставляем за собой право отказать вам в публикации статьи.<br />9. По всем вопросам обращайтесь к нам в любое время в разделе &laquo;Связаться с нами&raquo;</p> <p style=\"text-align: left;\">Пусть Господь Бог благословит вас!</p> <p>&nbsp;</p> <p>&nbsp;</p> <p>&nbsp;</p>]]></string>

    <!-- Bible books description -->
    <string name="book_description_10"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название Книги</strong>: Бытие (буквально с иврита &laquo;В начале&raquo;)</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Моисей, пророк</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Примерно 15 век до Рождения Христа</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Книга описывает создание мира Богом и грехопадение людей, по причине которого в мир вошёл грех, несущий смерть, зло и беды. Центральный персонаж книги Бытия &ndash; человек по имени Авраам. Бог выбирает Авраама быть отцом великого народа Израиля и обещает, что через него все народы земли будут благословлены. На иконке изображена одна звезда, представляющая Израиль и выделяющаяся среди других, точно так же, как Бог выбирает Авраама, чтобы создать уникальный народ. Других звезд, конечно, двенадцать, что отображает двенадцать колен Израиля.</p>]]></string>
    <string name="book_description_20"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Исход (с иврита &laquo;Елле-Шемот&raquo; - &laquo;Книга имён&raquo;, но название получила из Септуагинты), вторая книга Моисея</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: пророк Моисей.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: примерно 1446 год до Рождества Христового.</p> <p><strong>&bull; Краткое содержание</strong>: В книге Исход излагается история исхода еврейского народа из Египта: от начала притеснений потомков Иакова до сооружения и освящения походного храма &mdash; Скинии. По прибытии на Синай, Бог дает народу Закон на двух каменных скрижалях.</p>]]></string>
    <string name="book_description_30"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Левит (с иврита буквально &laquo;И воззвал Господь&raquo;, но своё название получила с греч. &laquo;Леутикон&raquo;).</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: пророк Моисей.</p> <p><strong>&bull; Время написания</strong>: примерно вторая половина 15 века до РХ.</p> <p><strong>&bull; Краткое содержание</strong>: Лишь небольшая часть книги носит повествовательный характер. Книга Левит имеет почти исключительно законодательное содержание, она посвящена религиозно-культовой стороне жизни народа Израиля, в особенности системы жертвоприношений. Левит устанавливает законы о жертвах, священнических обязанностях и других аспектах закона. Основная идея книги сводится к одной строке от Бога: &laquo;Будьте предо Мною святы, ибо Я свят Господь, и Я отделил вас от народов, чтобы вы были Мои&raquo; (Лев. 20:26). &laquo;Святой&raquo; означает &laquo;отделенный&raquo;, и иконка показывает, что Израиль призван и создан отличающимся от остального мира.</p>]]></string>
    <string name="book_description_40"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Числа (название получила из Септуагинты - греч. &laquo;Арифмои&raquo; - числа; с иврита в оригинале звучит &laquo;В пустыне&raquo;).</p> <p><strong> &bull; Автор</strong>: Пророк Моисей.</p> <p><strong>&bull; Время написания</strong>: Примерно 1406 год до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое содержание</strong>: Книга повествует о том, как Бог дисциплинировал Израильский народ перед входом в землю обетованную. Именно здесь израильтяне бродят по пустыне 40 лет. Также в книге приводятся подробные данные по исчислению народа, отдельных его колен, первенцев и т.д.</p>]]></string>
    <string name="book_description_50"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Второзаконие (перевод с Септуагинты - &laquo;деутерономио&raquo; - второй закон; евр. название книги звучит как &laquo;сии суть слова&raquo; - по первым словам в начале книги).</p> <p><strong> &bull; Автор</strong>: пророк Моисей.</p> <p><strong>&bull; Время написания</strong>: примерно 14 век до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое содержание</strong>: Книга носит характер прощальной речи, последней проповеди Моисея, обращённой к еврейскому народу. Второзаконие буквально означает &laquo;второе дарование&raquo;, имея в виду повторение Закона Моисея. Второзаконие &ndash; это в некотором смысле древняя конституция Израиля. Моисей излагает закон, снова повторяет 10 заповедей и конкретно обращается к тому, как они должны применяться в обетованной земле.</p>]]></string>
    <string name="book_description_60"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: книга Иисуса Навина (с иврита Йехошуа).</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Основная часть книги написана Иисусом Навином, за исключением событий, описанных после его смерти</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: примерно 1406 год до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Иисус Навин &mdash; это история о захвате Израилем обетованной земли.&nbsp; Первая половина книги полна сражений, в том числе знаменитой битвы в городке под названием Иерихон, чьи &laquo;стены рухнули&raquo; при звуке трубы. Вторая половина книги посвящена делению земли, что не так интересно, как, скажем, неподвижное солнце (Нав. 10:13).</p>]]></string>
    <string name="book_description_70"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: книга Судей (с иврита \"шопетим\" - \"судьи\").</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Скорее всего, автором был Самуил.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: в промежутке между 1040 и 1020 годами до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Судьи показывают нам нисходящую моральную спираль, которая происходит после смерти Иисуса Навина.&nbsp; Книга вызывает уныние, но она показывает нам, почему Израилю нужен благочестивый царь (Суд. 21:25).</p>]]></string>
    <string name="book_description_80"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: книга Руфь (или с иврита &laquo;Свиток Рут&raquo;).</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Скорее всего, автором был Самуил.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: примерно вторая половина 12-го века до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Руфь - это история надежды и искупления. Руфь, вдова, верно помогает свекрови собирать зерно, чем привлекает внимание богатого фермера по имени Вооз…</p>]]></string>
    <string name="book_description_90"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Первая книга Царств. В иудаизме, католицизме и протестантизме именуется также &laquo;Первой книгой Самуила&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Предполагается, что книга начата пророком Самуилом (первые 24 главы), а после его смерти продолжена пророками Нафаном и Гадом.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Единственное, что можно сказать определённо о дате написания 1 Царств(Самуила) и 2 Царств(Самуила) это то, что они были написаны в промежутке между 931 и 722 годами до Р. Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Самуил - это история о том, как Давид становится царем Израиля. Бог дает Давиду особое обещание: на престоле всегда будет потомок Давида.</p> <p>Примечание: Первая и вторая книги Царств изначально были одной книгой, поэтому они получили одну иконку.</p>]]></string>
    <string name="book_description_100"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Вторая книга Царств. В иудаизме, католицизме и протестантизме именуется также &laquo;Второй книгой Самуила&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Пророки Нафан и Гад.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Единственное, что можно сказать определённо о дате написания 1 Царств(Самуила) и 2 Царств(Самуила) это то, что они были написаны в промежутке между 931 и 722 годами до Р. Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Первая и Вторая книги Царств - это история о том, как Давид становится царем Израиля. Бог дает Давиду особое обещание: на престоле всегда будет потомок Давида.&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p> <p>Примечание: Первая и Вторая книга Царств изначально были одной книгой, поэтому они получили одну иконку.</p>]]></string>
    <string name="book_description_110"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Третья книга Царств</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Скорее всего, автором был один из этих людей: или Ездра, или Иезекииль, или Иеремия</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: в промежутке между 560 и 538 годами до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Третья и четвёртая книги царств рассказывают историю царей Израиля. Нация разделяется на два царства (Северное и Южное), и эта история исследует, верна ли нация Закону Моисея. Почти все цари демонстрируют полнейшее противление Закону Моисея, поэтому книги царств заканчиваются тем, что оба царства попадают в плен к другим империям.</p> <p>Примечание: Третья и четвёртая книги царств изначально были одной книгой, поэтому у них одна и та же иконка.</p>]]></string>
    <string name="book_description_120"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Четвёртая книга Царств</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Скорее всего, автором был один из этих людей: или Ездра, или Иезекииль, или Иеремия</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: в промежутке между 560 и 538 годами до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Третья и четвёртая книги царств рассказывают историю царей Израиля. Нация разделяется на два царства (Северное и Южное), и эта история исследует, верна ли нация Закону Моисея. Почти все цари демонстрируют полнейшее противление Закону Моисея, поэтому книги царств заканчиваются тем, что оба царства попадают в плен к другим империям.</p> <p>Примечание: Третья и четвёртая книги царств изначально были одной книгой, поэтому у них одна и та же иконка.</p>]]></string>
    <string name="book_description_130"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Первая книга Паралипоменон (с иврита &laquo;Деяния дней&raquo;)</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Скорее всего, автором первой и второй книги Паралипоменон был Ездра</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Приблизительно 400 год до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Первая и вторая Паралипоменон делают большой обзор истории древнего Израиля с акцентом на завете, который Бог заключает с Давидом. Книга берёт своё начало из самых истоков человеческого рода, первое слово книги &ndash; Адам. Благодаря тому, что весь этот огромный отрезок времени был описан (с колоссальным объёмом генеалогии), Паралипоменон получают песочные часы.</p> <p>Примечание: Первоначально Первая и Вторая Паралипоменон были одной книгой, поэтому у них одна и та же иконка.</p>]]></string>
    <string name="book_description_140"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Вторая книга Паралипоменон (с иврита &laquo;Деяния дней&raquo;)</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Скорее всего, автором первой и второй книги Паралипоменон был Ездра</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Приблизительно 400 год до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Первая и вторая Паралипоменон делают большой обзор истории древнего Израиля с акцентом на завете, который Бог заключает с Давидом. Книга берёт своё начало из самых истоков человеческого рода, первое слово книги &ndash; Адам. Благодаря тому, что весь этот огромный отрезок времени был описан (с колоссальным объёмом генеалогии), Паралипоменон получают песочные часы.</p> <p>Примечание: Первоначально Первая и вторая Паралипоменон были одной книгой, поэтому они получили один значок.</p>]]></string>
    <string name="book_description_150"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Ездры</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Скорее всего, автором был Ездра. Об этом свидетельствуют еврейские предания, а также в пользу этого говорят тексты в 7:27 – 9:15, где автор говорит о себе в первом лице.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Приблизительно 450 год до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Когда евреи возвращаются из Вавилона, им велят восстановить храм Божий в Иерусалиме. Ездра рассказывает нам о том, как это произошло и о том, какие препятствия вставали на его пути.</p> <p>Примечание: Какое-то время к книгам Ездра и Неемия относились как к одной, но эти книги выглядят достаточно разными, чтобы ограничить их одинаковыми иконками.</p>]]></string>
    <string name="book_description_160"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Неемии</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Большинство исследователей утверждают, что автором был Неемия</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга написана в Иерусалиме и охватывает историю, начиная с обстоятельств прибытия Неемии в Иерусалим из Персии (445 год до Р. Х.) до вторичного прибытия его в Иерусалим после путешествия ко двору персидского царя (432 год до Р. Х.). Примерно в это время книга и была написана.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Неемия объединяет евреев, чтобы они восстановили стены Иерусалима и вспомнили об их завете с Богом. Это история Неемии, в основном с его собственных слов.</p>]]></string>
    <string name="book_description_190"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Есфирь. Скорее всего, имя Есфирь произошло от вавилонской богини любви Иштар. Книга названа именем главной героини повествования.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором мог быть или Мардохей, или Ездра, или Неемия, или же какой-то персидский еврей, вернувшийся в Израиль.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: В промежутке между 450 г. до Р.Х. и 331 г. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Есфирь - это история о том, как еврейская женщина становится царицей Персии - как раз вовремя, чтобы остановить гнусный заговор с целью уничтожения евреев по всей империи.</p>]]></string>
    <string name="book_description_220"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Иова.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Можно лишь строить догадки об авторе этой книги. Это мог быть и сам Иов, и Елиуй (четвёртый друг Иова). Еврейская традиция приписывает эту книгу Моисею. Также некоторые считают автором этой книги Соломона, так как он любил поэзию и сам был поэтом, и из-за некоторого сходства между книгой Иова и книгой Притч.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Дата написания неизвестна. Но, если считать автором книги именно Иова (скорее всего Иов жил во времена патриархов), то примерная дата &ndash; от 2100 до 1900 года до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Книгу Иова называют не имеющей себе равных в мировой литературе. По своему содержанию она достигает вершин религиозной мысли, а по форме относится к лучшим образцам поэзии. Иов &ndash; это человек, у которого всё было хорошо, пока Сатана не начал пытаться заставить Иова проклясть Бога. Иов теряет семью, богатство и крепкое здоровье. Большая часть книги посвящена Иову и его друзьям, пытающимся понять, почему с ним происходят эти ужасные вещи.</p>]]></string>
    <string name="book_description_230"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Русское название &laquo;Псалтырь&raquo; имеет греческое происхождение: словом &laquo;псалмос&raquo; переведено еврейское &laquo;мицмор&raquo;, означавшее игру на струнном инструменте. В древности песни и гимны Псалтири исполнялись под аккомпанемент похожего на гитару инструмента, по-русски называемого &laquo;псалтирью&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Псалтырь &ndash; это сборник песен и гимнов, то авторами выступали несколько людей: Давид, Асаф, Еман, Ефан, Соломон и Моисей. Автором 73-х псалмов считается царь Давид.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Время написания псалмов охватывает период времени от Моисея до возвращения в землю обетованную уведённых из неё иудеев.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Книга Псалтырь &ndash; это сборник лирической поэзии о Боге и вере; здесь собрано множество назидательных, вдохновительных и торжественных гимнов.</p>]]></string>
    <string name="book_description_240"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Притчей Соломона. Книга названа именем израильского царя Соломона.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Книга состоит из восьми разделов, возникших в разное время, при участии нескольких авторов (мудрецов). Автором большей части книги был царь Соломон. Некоторые разделы он отредактировал, записав притчи разных мудрецов. Разделы VI и VII принадлежат неким Агуру и царю Лемуилу.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Свою окончательную форму книга Притчей приняла во времена царя Езекии, через 300 лет после Соломона. Конечной датой её появления принято считать примерно 700-ый год до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Книга Притчей &ndash; это книга наставлений в области морали и этики, затрагивающая многие аспекты жизни человека. Содержащиеся в ней наставления учат читателей как жить благочестиво и мудро, как избегать на своём пути ловушек, которые люди расставляют самим себе и друг другу в результате неразумного и неугодного Богу поведения.</p>]]></string>
    <string name="book_description_250"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Екклесиаста. В буквальном переводе с древнееврейского слово &laquo;Екклесиаст&raquo; означает &laquo;Проповедник&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Скорее всего, автором являлся Соломон, царь Израиля и сын Давида.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Соломон, вероятно, писал в последние годы своей жизни, не позже 931 г. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Книга Екклесиаста - это поэтические и философские размышления. Главный вопрос книги: &laquo;В чем смысл?&raquo;. Екклесиаст часто использует фразу &laquo;под солнцем&raquo;, показывая, что автор наблюдает, как устроен мир, без учета божественного вмешательства. Соломон главным образом предостерегает молодых людей, не исключая однако и остальных, от следования земным путём по следам человеческой мудрости и увещал их жить по откровению Божьей мудрости.</p>]]></string>
    <string name="book_description_260"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Песнь Песней. Название означает, что эта песня &ndash; самая лучшая из всех 1005 музыкальных произведений Соломона (3 Цар. 4:32).</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Скорее всего, автором являлся Соломон, царь Израиля и сын Давида.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга была написана, вероятно, в промежутке между 971 и 931 гг. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Песнь Песней - это эпическое любовное стихотворение. При этом, важно рассматривать её также как цельное поэтическое произведение, как книгу мудрости, а не как ряд любовных стихов без общей темы и автора.</p>]]></string>
    <string name="book_description_290"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Исаии. Имя Исаия означает &laquo;Господь &ndash; спасение&raquo;. В Новом Завете эта книга цитируется более всех ветхозаветных книг, более 65 раз. А имя Исаии упоминается в Новом Завете более 20 раз.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором являлся сам пророк Исаия.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга была написана примерно в 681 г. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Исаия становится свидетелем блестящего явления Бога на престоле в 6 главе. В этом видении Исаия взывает к Богу: &laquo;Вот я! Пошли меня!&raquo;. Бог действительно посылает Исаию &ndash; с вестью суда и, в конечном итоге, утешения для Израиля.</p>]]></string>
    <string name="book_description_300"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Иеремии. Имя Иеремия означает &laquo;Иегова утверждает&raquo; (в смысле закладки основания).</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором был сам пророк Иеремия. Но в написании текста ему помогал писарь Варух</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга была написана примерно в 561 г. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Иеремия известен как &laquo;плачущий пророк&raquo;. Пророки не были популярны в свое время, но трудности Иеремии заслуживают особого внимания. Его заключают в тюрьму, ему угрожают смертью, осаждают и таскают из страны в страну. Он проповедует слово Божье, но люди не слушают.</p>]]></string>
    <string name="book_description_310"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: На еврейском языке книге дано название <em>эках </em>(&laquo;как&raquo;, которое выражает ужас), использованное в 1:1, 2:1 и 4:1. Однако вскоре раввины стали называть книгу &laquo;Громкие стенания&raquo; или &laquo;Плач&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Скорее всего, автором был сам пророк Иеремия. Возможно, писарь Варух также помогал в написании.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Вероятнее всего, книга писалась во время или вскоре после падения Иерусалима в 586 г. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Иерусалим пал! Этот небольшой сборник замысловатых стихов исполнен скорби о разрушении Иерусалима. Иеремия взывает к Богу в надежде на восстановление. Это единственная книга во всём Ветхом Завете, которая содержит только горестные стенания, и которая является траурной песнью по некогда прекрасному городу. Книга хранит память о падении Иерусалима и учит всех верующих, как переносить страдания.</p>]]></string>
    <string name="book_description_330"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Иезекииля. Имя Иезекииль означает &laquo;Укрепляемый Богом&raquo;. Каковым он и был при несении пророческого служения, к которому Его призвал Бог (3:8–9).</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором был сам пророк Иезекииль. Он был современником пророка Иеремии и пророка Даниила (бывшего одного с ним возраста).</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Последнее датированное высказывание Иезекииля относится к 571–570 гг. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Бог назначает Иезекииля &laquo;стражем&raquo; своего народа &ndash; кем-то, кто предупредит народ о том, что надвигается. В начале книги Иезекииль видит, как слава Божья покидает Иерусалим. Иерусалим остаётся незащищенным от грядущего насилия. Но в конце книги Иезекииль видит восстановление Израиля и возвращение славы Божьей. В книге Исход скиния наполнилась славой Божьей, которая приняла форму облака. При создании иконки были использованы такие же образы.</p>]]></string>
    <string name="book_description_340"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Даниила.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором был сам пророк Даниил. Благодаря царскому назначению, он быстро достиг положения государственного мужа и был доверенным лицом царей, а также пророком в двух мировых империях &ndash; Вавилонской и Мидо-персидской. Христос говорил о Данииле как об авторе данной книги.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга была написана в промежутке между 536 и 530 гг. до Р.Х.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Даниил был Божьим глашатаем для язычников и иудеев, провозглашая Божий замысел относительно настоящего и будущего. Он толкует сны, видит видения и сосредотачивается на владычестве Бога над мировыми империями.</p>]]></string>
    <string name="book_description_350"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Осии. Его имя означает то же, что и имя Иисус &ndash; &laquo;спасение&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором был сам пророк Осия. Его книга &ndash; единственный источник информации о нём же. Он был уроженцем Северного царства Израиля. Осия продолжал на севере проповедь Амоса и был современником Исаии и Михея, которые пророчествовали в Иудее.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга была написано около 750 г. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Осия женится на блуднице, которая оставляет его. Затем Бог велит Осии снова взять её в жёны. Это метафора того, как Бог остается верным Северному Царству, даже когда народ не верен Ему.</p>]]></string>
    <string name="book_description_360"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Иоиля. Имя Иоиль означает &laquo;Господь есть Бог&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором был сам пророк Иоиль.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга была написано в промежутке между 639 и 608 гг. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Иоиль объясняет, что недавнее нашествие саранчи - это наказание от Бога, и призывает Иуду к покаянию.</p>]]></string>
    <string name="book_description_370"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Амоса. Имя &laquo;Амос&raquo; означает &laquo;бремя&raquo; или &laquo;носитель бремени&raquo;. Не следует путать его с другим Амосом (евр. Амоз), отцом Исаии, чьё имя означает &laquo;крепкий, сильный&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором был сам Амос. Он был современником Ионы, Осии и Исаии.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга была написано около 750 г. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: У пророка Амоса нет семейной истории пророческого служения. Амос говорит: &laquo;Я не пророк и не сын пророка; я был пастух и собирал сикоморы&raquo; (Ам. 7:14).</p>]]></string>
    <string name="book_description_380"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Авдия. Имя означает &laquo;Слуга Господа&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Скорее всего, автором был сам Авдий, но о нём мало что известно. Авдий, вероятно, был современником Илии и Елисея.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга была написано в промежутке между 850 и 780 гг. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Бог клянется свергнуть народ Едома, живший на вершине холма, и однажды восстановить Иерусалим на горе Сион.</p>]]></string>
    <string name="book_description_390"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Ионы. Имя Иона означает &laquo;голубь&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: В книге нет определённого указания на авторство Ионы. К сомнениям добавляется ещё тот факт, что книга пишется от третьего лица. Но, с другой стороны, в Ветхом Завете авторы уже использовали такой способ написания (Исх. 11:3, 1 Цар. 12:11). Более того, описываемые подробности происходящего в море могли быть преподнесены, скорее всего, только участником событий, а именно &ndash; пророком Ионой.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга была написана примерно в 760 г. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: История человека, который по своей глупости пытался убежать от Бога. Господь провёл его через ряд удивительных обстоятельств, являя Себя как, с одной стороны, справедливого Бога, а, с другой стороны, милостивого Бога, который слышит взывающего к Нему даже из морских глубин и будучи в чреве огромной рыбы.</p>]]></string>
    <string name="book_description_400"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Михея. Имя Михей &ndash; краткая форма имени, означающего &laquo;Кто подобен Господу&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором был сам пророк Михей.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга была написана примерно в 720 г. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Михей призывает к справедливости на земле, и именно в этой книге мы находим те три короткие указания, которых мы все должны придерживаться (Мих. 6:8):</p> <p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - Действовать справедливо&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p> <p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - Любить дела милосердия</p> <p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - Смиренномудренно ходить перед Богом</p>]]></string>
    <string name="book_description_410"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Наума. Имя Наум означает &laquo;одобрение, утешение&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором был сам пророк Наум.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга была написана в промежутке между 695 и 642 гг. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Бог собирается обрушить мир боли на Ниневию в качестве наказания за ее грехи.</p>]]></string>
    <string name="book_description_420"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Аввакума. Имя Аввакум означает, скорее всего, &laquo;обнимающий&raquo;</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором был сам пророк Аввакум.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга была написана примерно в 610 г. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Пророк Аввакум взывает к Богу: &laquo;Как долго ты будешь позволять народу избегать наказания за несправедливость?&raquo; Это вызывает споры между Богом и Аввакумом, кульминацией которых является песня поклонения Господу.</p>]]></string>
    <string name="book_description_430"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Софонии. Имя Софония означает &laquo;Господь скрывает&raquo;</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором был сам пророк Софония. Он был современником пророка Иеремии</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга была написано примерно в 625 г. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Бог хочет удалить всё и восстановить всё: Израиль, Иудею и окружающие народы. Когда все будут справедливо осуждены, тогда всё станет намного лучше.</p>]]></string>
    <string name="book_description_440"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Аггея. Имя Аггей означает &laquo;Праздничный&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором был сам пророк Аггей.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга была написана примерно в 520 г. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Евреи отложили восстановление храма, но построили себе красивые дома. Пророк Аггей призывает людей завершить строительство храма и снова насладиться Божьими благословениями.</p>]]></string>
    <string name="book_description_450"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Захарии. Имя Захария означает &laquo;Господь помнит&raquo;.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором был сам пророк Захария.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга была написана примерно в 500 г. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: У Захарии больше видений, чем у любого другого малого пророка. Ключевая повторяющаяся фраза в книге: &laquo;Я поднял глаза…&raquo;. Иконка должна помочь избежать путаницы между Захарией и Софонией.</p>]]></string>
    <string name="book_description_460"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Книга Малахии.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором был сам пророк Малахия.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга была написана в промежутке между 440 и 400 гг. до Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Бог возлюбил Свой народ, но они отказались от Него. Итак, Бог посылает Малахии несколько сообщений. Книга полна гипотетических диалогов, которые выглядят примерно так:</p> <p>Бог: &laquo;Я возлюбил вас&raquo;.</p> <p>Израиль: &laquo;Как ты возлюбил нас?&raquo;</p> <p>Это возвратно-поступательное движение отражается эхом в книге, поэтому оно также присутствует на иконке.</p>]]></string>
    <string name="book_description_470"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Евангелие от Матфея. Имя Матфей означает &laquo;Дар Божий&raquo;</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором был Матфей, до встречи со Христом бывший мытарем.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Евангелие было написано в промежутке между 50 и 55 гг. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Евангелие от Матфея сообщает нам благую весть об Иисусе Христе, истинном Царе иудейском.</p>]]></string>
    <string name="book_description_480"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Евангелие от Марка.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором был Марк. Он был близким другом апостола Петра, и личностью, периодически упоминаемой в книге Деяний, как &laquo;Иоанн, называемый Марком&raquo; (Деян. 12:12, 25; 15:37, 39).</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Евангелие было написано приблизительно в 60 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Евангелие от Марка &ndash; это динамичная и актуальная история об Иисусе, слуге человеческом и Сыне Божьем. В этом Евангелии часто употребляется слово &laquo;тотчас&raquo;, и это самое короткое Евангелие в Библии.</p>]]></string>
    <string name="book_description_490"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Евангелие от Луки.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором был Лука. Исходя из информации, представленной в Новом Завете, достаточно однозначно можно сказать, что он был другом апостола Павла и врачом.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Евангелие было написано приблизительно в 61 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Лука опросил очевидцев, чтобы составить биографию Иисуса Христа, в которой все события перечислены в хронологическом порядке (Лк. 1:1&ndash;3).</p>]]></string>
    <string name="book_description_500"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Евангелие от Иоанна.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором был Иоанн, сын Зеведея и один из трёх самых близких учеников Христа (наряду с Иаковом и Петром).</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Евангелие было написано приблизительно в 90 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Иоанн пишет свое Евангелие в виде ряда знамений, чтобы читатель мог уверовать во Христа и обрести жизнь в Нем (Иоанна 20: 30&ndash;31).</p>]]></string>
    <string name="book_description_510"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Деяния Святых Апостолов</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автор книги &ndash; тот самый Лука, о котором было сказано в описании к его Евангелию.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Книга была написана приблизительно в 61 г. или 62 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Деяния повествуют о сошествии Святого Духа и распространении Евангелия по миру. Святой Дух появляется в виде огненных языков (Деян 2:3&ndash;4), которые отражает эта иконка. Данная книга является, условно говоря, второй частью рассказа Луки о Христе и Его служении (первая часть &ndash; это Евангелие от Луки, соответственно), которое продолжилось в Его учениках, а затем и по всему миру.</p>]]></string>
    <string name="book_description_520"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Послание Римлянам.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павел.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 58 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Послание к римлянам показывает нам, как действует Евангелие: переход от жизни без Христа к жизни с Ним, жизнь в постоянном соперничестве плотской и Божьей природы, и многое другое. Шестеренки символизируют то, как Павел объясняет механику Евангелия.</p>]]></string>
    <string name="book_description_530"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: 1-е послание Коринфянам.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павел.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 54 &ndash; 55 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Церковь в Коринфе разделилась по различным вопросам: духовные лидеры, юридические вопросы, диета и многое другое. Павел пишет, чтобы они сосредоточились на прославлении Бога, а не на борьбе друг с другом.</p>]]></string>
    <string name="book_description_540"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: 2-е послание Коринфянам.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павел.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 56 &ndash; 57 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Между Павлом и коринфянам было разномыслие и разделение. Павел пишет письмо, чтобы добиться примирения.</p>]]></string>
    <string name="book_description_550"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Послание Галатам.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павел.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 49 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Церкви в Галатии приняли идею о том, что христиане должны жить по церемониальному Закону Моисея, что противоречит Евангелию, проповедуемому Павлом. Павел обращает внимание галатов на то, как они должны воспринимать Закон.</p>]]></string>
    <string name="book_description_560"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Послание Ефесянам.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павел.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 62 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Павел призывает ефесян &laquo;поступать достойно звания&raquo; (Еф. 4:1), то есть призывает следовать за Христом.</p>]]></string>
    <string name="book_description_570"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Послание Филиппийцам.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павел.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 61 &ndash; 62 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Павел, находясь в темнице, пишет филиппийцам, что нужно радоваться ни смотря ни на что.</p>]]></string>
    <string name="book_description_580"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Послание Колоссянам.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павел.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 61 &ndash; 62 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Павел пишет это письмо, чтобы утвердить в молодой церкви веру во Христа. Он побуждает их думать о горнем, потому что они воскресли со Христом (Кол. 3:1–2).</p>]]></string>
    <string name="book_description_590"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: 1-е Послание Фессалоникийцам.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павел.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 51 &ndash; 52 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Павел слышал о многих добрых делах церкви Фессалоники, и он, радуясь от этого, призывает их &laquo;более в том преуспевать&raquo; (1 Фес. 4:1).</p>]]></string>
    <string name="book_description_600"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: 2-е Послание Фессалоникийцам.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павел.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 51 &ndash; 52 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Павел снова пишет фессалоникийцам, наставляя их, как жить в свете пришествия Господа.</p>]]></string>
    <string name="book_description_610"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: 1-е Послание Тимофею.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павел.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 63 &ndash; 65 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Это письмо одного пастыря другому о том, как вести свою церковь.</p>]]></string>
    <string name="book_description_620"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: 2-е Послание Тимофею.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павел.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 66 &ndash; 67 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Павел близок к смерти и сердечно прощается с Тимофеем. Именно здесь Павел передает факел евангельского служения и побуждает Тимофея также передать его в своё время.</p>]]></string>
    <string name="book_description_630"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Послание Титу.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павел.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 62 &ndash; 64 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Основная цель послания &ndash; подготовить церкви Крита к эффективному служению благовестия. Это письмо дает Титу несколько указаний о том, как этого добиться.</p>]]></string>
    <string name="book_description_640"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Послание Филимону.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Павел.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 63 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Павел отправляет письмо и беглого раба своему другу Филимону. Филимон &ndash; господин раба, но Павел советует Филимону принять его обратно как брата, а не как раба.</p>]]></string>
    <string name="book_description_650"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Послание Евреям.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автор послания к Евреям неизвестен. Богословы предполагают, что автором мог быть Павел, Варнава, Сила, Аполлос, Лука, Филипп, Прискилла, Акила или Климент Римский. В любом случае, больше всего нас должно беспокоить не то, кто написал это послания, а то, какую истину содержит это послание. В конечном итоге, автором любого текста Библии выступает Святой Дух.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 63 &ndash; 64 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Послание к Евреям показывает, что Иисус Христос более, чем что-либо из Ветхого завета &ndash; более любого героя, завета, священника, жертвы или ангела.</p>]]></string>
    <string name="book_description_660"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Послание Иакова.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автор послания был Иаков, брат Христа.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 45 г. после Р.Х. Скорее всего, это первая книга Нового Завета.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: В этом послании Иаков побуждает христиан продолжать творить добрые дела, которые подтверждали бы истинность их веры во Христа.</p>]]></string>
    <string name="book_description_670"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: 1-е Послание Петра.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Пётр.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 64 &ndash; 65 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Пётр говорит о том, что христианам приходится страдать, но следствием этого будет славное будущее.</p>]]></string>
    <string name="book_description_680"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: 2-е Послание Петра.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Пётр.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 67 &ndash; 68 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Петр вот-вот умрет, поэтому он пишет христианам быстрое напоминание. Он акцентирует внимание на искренней вере и учении апостолов и предупреждает, что появятся лжеучители. На изображенной иконке нарисована клейкая заметка, как прообраз запоминания чего-то лаконичного и важного.</p>]]></string>
    <string name="book_description_690"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: 1-е Послание Иоанна.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Иоанн.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 90 &ndash; 95 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Это послание &ndash; своего рода продолжение Евангелия от Иоанна. В ней, условно говоря, описаны способы опознания истинных детей Божьих. Это также та книга Библии, в которой чаще всего говорится о любви. Книга посвящена знаниям и любви.</p>]]></string>
    <string name="book_description_700"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: 2-е Послание Иоанна.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Иоанн.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 90 &ndash; 95 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Это послание о хождении в любви.</p>]]></string>
    <string name="book_description_710"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: 3-е Послание Иоанна.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Иоанн.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 90 &ndash; 95 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: В этой книге говорится об истине, любви и общении, особенно о гостеприимстве. Иоанн пишет парню по имени Гай, говоря ему, чтобы он продолжал проявлять гостеприимство к святым. Хотя один из руководителей поместной церкви осуждает такое поведение.</p>]]></string>
    <string name="book_description_720"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Послание Иуда.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Автором послания был Иуда, один из братьев Христа. Не Искариот.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Послание было написано примерно в 62 &ndash; 70 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Иуда пишет краткое письмо, в котором призывает церкви ревностно бороться за веру. Он предупреждает церковь о тех, кто пробрался в неё незаметно, и призывает церковь продолжать возрастать в вере и любви.</p>]]></string>
    <string name="book_description_730"><![CDATA[<p><strong>&bull; Название книги</strong>: Откровение.</p> <p><strong>&bull; Автор</strong>: Апостол Иоанн.</p> <p><strong>&bull; Дата</strong>: Откровение было написано в самом конце первого века, примерно в 94 &ndash; 96 г. после Р.Х.</p> <p><strong>&bull; Краткое описание</strong>: Откровение &ndash; это описание будущего решения всех нынешних проблем, возникших по причине греха: Царство Божье снова физически и буквально восстановлено на земле, мёртвые воскресают, вынесены окончательные приговоры, новое небо и новая земля. Основная тема &ndash; Бог Христос в Своей Славе и величии. Истина о Христе и Его окончательной победе, о которой лишь упоминается в других книгах Писания, становится явной через откровение Иисуса Христа.</p>]]></string>

    <string name="btn_testament_information_title">Кнопка информации о Завете</string>
    <string name="btn_testament_information_description">При нажатии на эту кнопку, открывается окно с информацией о Завете. Такая же кнопка расположена на кнопке «Новый Завет»</string>

    <string name="btn_notes_title">Заметки</string>
    <string name="btn_notes_description">В Заметках хранятся то ли просто ваши записи, то ли ваши записи к конкретному тексту Библии</string>

    <string name="btn_daily_verse_title">Стих Дня</string>
    <string name="btn_daily_verse_description">В Стихе Дня вы можете в случайном порядке открывать для себя тексты Библии</string>

    <string name="btn_search_title">Поиск</string>
    <string name="btn_search_title_description">В Поиске вы можете найти нужный вам текст Библии, при этом выставляя фильтр поиска по Ветхому или Новому Заветам</string>

    <string name="btn_donation_title">Пожертвовать</string>
    <string name="btn_donation_description">В окне Пожертвовать вы можете поддержать наше служение. Мы нуждаемся в этом.</string>

    <string name="btn_settings_title">Настройки</string>
    <string name="btn_settings_description">В Настройках вы можете наладить внешний вид так, как вам удобно. Например, поменять язык или сменить тему.</string>

    <string name="btn_highlighted_verses_title">Выделенные стихи</string>
    <string name="btn_highlighted_verses_description">В Выделенных стихах находятся тексты Библии, которые вы выделили особым цветом. Здесь хранятся выделенные тексты каждого отдельного перевода Библии. Если вы выделили текст в одном переводе, а потом переключились на другой перевод, то выделенные тексты прошлого перевода отображаться не будут.</string>

    <string name="btn_contact_us_title">Связаться с нами</string>
    <string name="btn_contact_us_description">В Связяться с нами находятся кнопки с переходами на одну из трёх соц. сетей, с помощью которых вы можете связаться с нами. Вы можете задавать любые интересующие вас вопросы: начиная с вопросов технического характера, заканчивая вопросами духовного и богословского характера.</string>

    <string name="book_icon_title">Иконка книги</string>
    <string name="book_icon_description">На иконке изображено то, что максимально близко передаёт суть сказанного в книге</string>

    <string name="btn_book_info_title">Информация о книге</string>
    <string name="btn_book_info_description">Нажав на эту кнопку, вам откроется окно с кратким описанием книги. Это поможет лучше понять контекст и главную идею книги.</string>

    <string name="btn_tab_articles_title">Статьи</string>
    <string name="btn_tab_articles_description">В разделе Статьи публикуются статьи на библейскую и богословскую тематики</string>


    <string name="tv_privacy_policy">Политика конфиденциальности</string>
    <string name="tv_privacy_policy_text" translatable="false"><![CDATA[<p style=\"text–align: center;\" dir=\"ltr\"><strong>KnowBible Privacy Policy</strong></p> <p dir=\"ltr\"><span>KnowBible built the KnowBible app as a Free app. This SERVICE is provided by KnowBible at no cost and is intended for use as is.</span></p> <p dir=\"ltr\"><span>This page is used to inform visitors regarding my policies with the collection, use, and disclosure of Personal Information if anyone decided to use my Service.</span></p> <p dir=\"ltr\"><span>If you choose to use my Service, then you agree to the collection and use of information in relation to this policy. The Personal Information that I collect is used for providing and improving the Service. I will not use or share your information with anyone except as described in this Privacy Policy.</span></p> <p dir=\"ltr\"><span>The terms used in this Privacy Policy have the same meanings as in our Terms and Conditions, which is accessible at KnowBible unless otherwise defined in this Privacy Policy.</span></p> <p dir=\"ltr\"><strong>Information Collection and Use</strong></p> <p dir=\"ltr\"><span>For a better experience, while using our Service, I may require you to provide us with certain personally identifiable information. The information that I request will be retained on your device and is not collected by me in any way.</span></p> <p dir=\"ltr\"><span>The app does use third party services that may collect information used to identify you.</span></p> <p dir=\"ltr\"><span>Link to privacy policy of third party service providers used by the app</span></p> <ul> <li dir=\"ltr\"> <p dir=\"ltr\"><a href=\"https://www.google.com/policies/privacy/\"><span>Google Play Services</span></a></p> </li> </ul> <p dir=\"ltr\"><strong>Log Data</strong></p> <p dir=\"ltr\"><span>I want to inform you that whenever you use my Service, in a case of an error in the app I collect data and information (through third party products) on your phone called Log Data. This Log Data may include information such as your device Internet Protocol (&ldquo;IP&rdquo;) address, device name, operating system version, the configuration of the app when utilizing my Service, the time and date of your use of the Service, and other statistics.</span></p> <p dir=\"ltr\"><strong>Cookies</strong></p> <p dir=\"ltr\"><span>Cookies are files with a small amount of data that are commonly used as anonymous unique identifiers. These are sent to your browser from the websites that you visit and are stored on your device\'s internal memory.</span></p> <p dir=\"ltr\"><span>This Service does not use these &ldquo;cookies&rdquo; explicitly. However, the app may use third party code and libraries that use &ldquo;cookies&rdquo; to collect information and improve their services. You have the option to either accept or refuse these cookies and know when a cookie is being sent to your device. If you choose to refuse our cookies, you may not be able to use some portions of this Service.</span></p> <p dir=\"ltr\"><strong>Service Providers</strong></p> <p dir=\"ltr\"><span>I may employ third–party companies and individuals due to the following reasons:</span></p> <ul> <li dir=\"ltr\"> <p dir=\"ltr\"><span>To facilitate our Service;</span></p> </li> <li dir=\"ltr\"> <p dir=\"ltr\"><span>To provide the Service on our behalf;</span></p> </li> <li dir=\"ltr\"> <p dir=\"ltr\"><span>To perform Service–related services; or</span></p> </li> <li dir=\"ltr\"> <p dir=\"ltr\"><span>To assist us in analyzing how our Service is used.</span></p> </li> </ul> <p dir=\"ltr\"><span>I want to inform users of this Service that these third parties have access to your Personal Information. The reason is to perform the tasks assigned to them on our behalf. However, they are obligated not to disclose or use the information for any other purpose.</span></p> <p dir=\"ltr\"><strong>Security</strong></p> <p dir=\"ltr\"><span>I value your trust in providing us your Personal Information, thus we are striving to use commercially acceptable means of protecting it. But remember that no method of transmission over the internet, or method of electronic storage is 100% secure and reliable, and I cannot guarantee its absolute security.</span></p> <p dir=\"ltr\"><strong>Links to Other Sites</strong></p> <p dir=\"ltr\"><span>This Service may contain links to other sites. If you click on a third–party link, you will be directed to that site. Note that these external sites are not operated by me. Therefore, I strongly advise you to review the Privacy Policy of these websites. I have no control over and assume no responsibility for the content, privacy policies, or practices of any third–party sites or services.</span></p> <p dir=\"ltr\"><strong>Children&rsquo;s Privacy</strong></p> <p dir=\"ltr\"><span>These Services do not address anyone under the age of 13. I do not knowingly collect personally identifiable information from children under 13 years of age. In the case I discover that a child under 13 has provided me with personal information, I immediately delete this from our servers. If you are a parent or guardian and you are aware that your child has provided us with personal information, please contact me so that I will be able to do necessary actions.</span></p> <p dir=\"ltr\"><strong>Changes to This Privacy Policy</strong></p> <p dir=\"ltr\"><span>I may update our Privacy Policy from time to time. Thus, you are advised to review this page periodically for any changes. I will notify you of any changes by posting the new Privacy Policy on this page.</span></p> <p dir=\"ltr\"><span>This policy is effective as of 2021–05-24</span></p> <p dir=\"ltr\"><strong>Contact Us</strong></p> <p dir=\"ltr\"><span>If you have any questions or suggestions about my Privacy Policy, do not hesitate to contact me at knowbiblehelp@gmail.com.</span></p>]]></string>
    <string name="text_ask_ads">Дорогие пользователи, на фоне отсутствия какого-либо финансирования, возник вопрос о будущем нашего проекта. И мы считаем своим долгом узнать ваше мнение. Причина заключается в том, что у нас есть большие планы на дальнейшее развитие проекта, но нет необходимых средств даже на его поддержку.</string>
    <string name="question_ask_ads">Как вы отнесётесь к появлению необременительной рекламы в нашем приложении?</string>
    <string name="thanks_for_vote">Спасибо за ваш голос!</string>

</resources>
